超經典無人能解邏輯題

突然醒起細個聽過條邏輯題係解唔撚到
想請教全能嘅連登仔解唔解到

有一個人，他有一種奇怪的色盲症。他看到的兩種顏色和別人不一樣，他把藍色看成綠色，把綠色看成藍色。但是他自己並不知道他跟別人不一樣，別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，但是他和別人的叫法都一樣，都是“藍色”；小草是綠色的，他看到的卻是藍色的，但是他把藍色叫做“綠色”。所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？

推 學術台有無人睇

應該都好多人疑惑過

係你認知個隻色係咩咪咩

根本不能推理

可能一百個人睇紅色都唔同添你咁講

前提係100個人都唔同 但依家99個人都一樣 得果個人唔一樣

或者咁講 如果有100個人 其中一個有哩種藍綠色盲 可以點樣係唔用儀器嘅情況搵佢出嚟

咁其實同食物既味道一樣
凍熱既感覺一樣
每個人都可能食到唔同既味/對溫度既感覺唔同

但對於飲得紅酒多既人, 好多都清楚講得出一支酒既AFTER TASTE, 有什麼味道, 講左出黎大家都會認同...
食家又知道點樣MATCH唔同既食物令食物更美味, 我覺得如果個個人都食到唔到既味道, 評酒員/美食家呢D工作可以收得皮

同理, 每個人睇到既色應該一樣, 專業等級畫家應該可以講出唔同顏色有咩唔同, 同行亦會同意

如果係得一個人睇到唔同顏色, 果個人應該只會在某些場合覺得人地講緊果D顏色MATCHING古古怪怪咁

幫加wiki link

呢個係似哲學問題
同理可以引伸去好多共識同理解既問題
好多時候每個人對詞彙既理解似同非同
點樣可以分析到當中異同？

但現實少少咁諗
如果佢可以理解到其他人眼中既藍色同綠色
又可以正確分辨到表達到社會共識中既藍同綠
咁仲可唔可以叫佢色盲？
樓主給予既條件似乎不足夠判斷

留名睇高手出招

check 腦電波

有無高手 諗到頭都爆

一人畫一張圖咪得

咁唔係色盲
色盲會將兩隻唔同嘅色睇成一樣。

咁樣係唔係色盲唔係重點 重點係點樣先比佢知佢同人唔同

色盲唔係真係盲 係指色覺辨認障礙
係佢眼中既藍色=正常人眼中既綠色
因為由細到大既教育教佢呢一種係綠色 所以係佢既認知黎講係佢眼中藍=綠 但佢一直都唔知道佢同人有咩分別
我自己覺得呢條問題其實就係一條哲學題 冇答案可言 只有觀點

［鳩答］問佢咩 wavelength 係綠色/藍色？

即係解決到就邏輯 解決唔到就哲學？

你唔明個問題

月經.....

呢個我記得有人答過
就係用類似將d色分類黎分
例如將d色分冷暖色
舉個例子如果正常人好難你見到海水藍會覺得係暖色

邏輯呢樣野本身就係一種有效推論既哲學

是哲學問題

呢個係哲學題唔係邏輯題
邏輯係講求推論
呢題只係得個人見解，無答案

你唔明個答案

無解

你唔明條問題 條問題問緊preception

唔明點解要證明，反正冇影響亦冇客觀方法考究

無用嫁，即使佢睇到wavelength中既綠色係藍色，佢都係叫果隻色做綠色

個問題應該係想
討論客觀同感質是存在？
樓主自己點睇先

上面咪答左 一人畫一張藍色圖
邊個唔同個個咪係

黃加藍會變綠
但黃加綠會變咩？

呢個好似真係得喎 如果肯定睇野唔同既得一個人 畫幅圖出黎用佢自己perceive既藍色但係其他人都會見到係綠色
第二題 要知道你自己係咪係主人公搵多幾個人黎validate你用既色啱唔啱就好似得

又唔駛咁講既 無興趣咪上一頁囉
而且佢現代有潛在實用價值 腦機介面方面 呢個會係好好既思想實驗同切入點 當然啦我要強調返係潛在 目前腦機介面仍然無咩進展

好易姐

比兩頂帽佢揀 一頂藍 一頂綠
如果最後佢都照揀綠色帽嘅 咁咪知

呢個就答到你 因為大家一諗到野就鳩開po 唔撚查下wiki先

舉個例子
普通人眼中既色 400 450 500 550 600 650 700 750
佢眼中 400 450(實際上佢睇到550) 500 550(實際上佢睇到450) 600 650 700 750

由細到大教佢 呢隻色=450 但佢睇到既450實際上係550
佢照樣答到你呢條問題

我相信客觀同感質係存在 但問題係睇到哩條問題令我反思有時自己同人唔同自己唔會知 有無一個方法令自己知同人唔同 或者可以搵出與眾不同嘅人 大多數情況都有方法 但哩啲特殊情況又可唔可以呢

是但了 我都只係輕輕放低條link 同埋求其插下嘴 觀望下算

用a色溝b色=c色咁叫佢同正其他正常人咁teat
e.g真藍色溝b=c色
佢羅藍色（真實係綠色）溝b=/=c色，而其他人係溝到c色出黎，咁loop味分到佢眼中睇到既色同其他人睇到既唔同

利申：9up

咁要論證吓客觀是否存在呢個問題先啦
好似呢個case咁
個99個人係未知有咩方法去
分辨其他人係咪同自己一樣分辨藍綠
又點知佢地呢群人係一樣？
佢地共同認知既藍同綠
都只係後天主觀賦予既
又點可以算係客觀？

重要咩？
退一步黎講，所有人睇到舊雲係白色，舊雲本身係咩色有咩意義？

我地睇藍色溝黃色會變綠
佢睇會變藍色

可能係佢世界藍色呢隻色個名叫綠色
拎二色岀黎俾佢睇試下佢

睇左先 全部原色symmetrically exchange左

冇嘢，佢都係會答綠色

原來好多人連條問題都搞唔明
你拎個光譜出黎都無用架

第一條都可以用科學解決到 但第二條就應該冇人解釋到

搵100個人叫佢地畫認為個天係乜野色

搵色盲果個畫認為個天係乜野色

咁一個人同100個人對比

咁樣証唔証明到?

搵大量人現場一齊做填色比賽
將答案相同嘅人分類，少數嘅人就有色弱

由於只可以用顏色筆作答
所以色弱嘅人會拎綠色筆黎油天空
正常嘅人會拎藍色

所以話呢度真係低質過高登好多
屌你叫你解題 你就話冇可能發生所以唔解 或者話係冇需要解
屌你都On9
又唔見你考試話啲嘢現實唔用所以唔答？

依個最似係答案 因為一定要搵樣唔係經外界得知嘅信息，例如個海係藍嘅咁，而係大眾與生俱來對嗰隻顏色嘅認知都係大部份一致嘅特徵先睇得出個分别

你咁講 我都諗緊自己睇個隻綠色係咪真係綠色

佢見到嘅藍色筆會係綠色，所以到頭來佢都係拎咗藍色

子非魚安知魚之樂

咁樣咪得LO

首先唔係比詞語局限, 要用感覺作答
咁色盲果個就一定會拎起支世人認為係綠色既筆黎表達天空既顏色

有冇錯?

如果佢本身見到我地嘅藍色係紅，我地嘅紅色係藍
我地覺得紅色係暖色，因為火都係紅色
佢地見到火係藍色，但係大眾社會上叫呢隻做紅色
所以係佢認知中嘅藍色，姐係我地嘅紅色，就屬於暖色

題目都睇唔明就唔好獻醜啦

顏色既名稱其實係dummy黎既姐

Agger
用冷暖色系根本都分唔到
冷暖色係因為其他物質同大眾社會比你認知咋嘛

點證明

條問題已經假設咗顔色係主觀感受，同一樣客觀條件會因應唔同人而變成唔同體驗。除非可以將自己嘅experience project係其他人個腦到，如果唔係無可能分辨到 即係你要識傳心

佢會用返藍筆嚟畫，因為佢係以前從其他人得知天空隻色叫藍色，但係佢心底會認為隻藍色係綠色

正常人藍加紅變紫
但佢唔係 變左綠加紅 出黃色
問題二：點證明自己唔係
溝色之後問人
因為邏輯係合符大部分人的

唔俾詞語局限, 用感覺填上天空既顏色?

最似解決到問題

Cone cell 最 sensitive 係對藍色 有冇可能有技術利用到呢一點? 例如調整到個stimulus得返 blue detectors activate到 再問佢係藍定綠？
利申 9up學渣 真心想知答案

藍色原子筆寫完字之後
問佢啲字嘅顏色係似天空定係似草

但係諗諗下要睇到顏色本身應該要多過一隻activate 到 所以應該唔work

但係「綠」算係暖色定冷色？

佢睇到嘅草係正常人嘅藍色

自打嘴巴 解決唔到先岩

第一條本身已經有邏輯問題
你要「解釋」比佢聽，佢同其他人唔同
意味住你已經「知道」佢同其他人包括你自己唔同
但依家個問題係，你根本冇方法知
於是第一問其實係第二問嘅延伸

所以根本冇人理條傻鳩

無真正答案，哲學題黎
就好似另一題好出名既哲學題，人既眼接收80%訊息，我地睇到既影像都係經過腦，咁點證明我地睇到、感受到既野，唔係我地個腦比電腦操作緊而呈現出黎一樣

有無入睇睇下個post
覺得個色字好陌生

諗諗下依個方法都係唔work, 如果冇人教我自己都唔識分綠色係冷定暖色

用分色弱既圖比條友睇
張圖有藍色同綠色點
藍色點構成A字 綠色點構B字
你睇出黎個字同唔同代表你錯
解決埋第二個問題

唔係曼德拉效應

其實 wavelengths張都可能有用。

我地正常人會覺得綠色係近黃色, 而藍色係近紫色。
假設佢睇紫色黃色同正常人一樣。

咁就可以問佢, 你覺得藍色係同黃色相似定係紫色?

咁正常人就算未必完全同意藍色係同紫色相似, 但都一定唔會簡黃色。(完全相反的冷暖色)。
咁當然啦, 藍綠色係後天ascribe的perception, 個病人對冷暖色的perception亦都可能唔同。咁就無解了。

我聽過有人話我地之所以見到物件， 係因為比光照射到我地先見到， 咁如果冇光， 點證明我地接觸到既物件係真？

呢個聽落好似都ok ar

簡單
比枝紅色同綠色既筆佢

Lucy 入面解釋過，所有嘢都係人自己主觀給予佢意義先存在，所以現實中如果無人嘅存在就唔會有顏色呢樣嘢

你唔係以為依度冇人識咩係wavelength下話

lm

黃色加藍色變綠色

所以其實顔色只係一個用黎認知嘅concept, 而唔係真實存在

用彩虹顏色去證明
有淺色到深色
就可以證明到藍色同綠色掉轉左

問佢紫色似藍色多啲定綠色多啲得唔得

題目係就算度到藍色既wavelength
病人都話係藍色
但實際上佢睇到既係其他人眼中既綠色
咁點話佢聽佢同其他人睇既唔同

其實分冷暖色係其中一個例子姐
但主要係透過將d色唔同characterisitcs group 唔同組
如果有隻色差得好離譜咪知囉

做咩要證明？反正都唔會知 有咩問題？

根本唔關wavelength事 你睇得明題目未

題目假設佢淨係藍同綠調轉左
咁其他顏色應該同我地一樣
前提：佢睇到既紫同啡色同我地係相同
讀書個陣用廣告彩溝色
藍溝紅係紫 綠溝紅係啡

但佢既藍（實際上綠）溝紅會變成啡色
佢既綠（實際上藍）溝紅會變成紫色
咁咪話到比佢知佢睇既顏色到我地唔同

黃加藍變綠？

哲學題嚟 樓主想要咩答案？

可以問我
我係全世界睇色最準的人
唔會錯

即使冇人顏色都係存在 只係佢冇顏色呢個叫法

其實係，佢唔知道都唔會對佢人身有任何影響，但依個又係另一個哲學問題

呢條係哲學問題
咁你要證明一定唔會知

就係等人放呢條片，此post 已完

認知科學、心靈哲學問題個答案未必重要
主要著眼喺佢延伸出黎既思考
唔使拘泥於答案

另外高登連登都好
呢啲post會吸引好多人試答
但往往一個post有唔同程度了解嘅人
一班人由零開始思辨 另一班人就越過佢哋
往往就係互相認為冇思考過而開戰
咁樣好無謂

物理上顏色係唔存在，只有wavelength係physical property

屌自膠

呢個係哲學題多過邏輯題

唔至顏色，其實數字都係用黎認知嘅concept, 所以無人亦都唔會有所謂嘅wavelength

驗腦
其實大腦對唔同波長會作出唔同反應

唔止*

其實畫圖係最簡單
叫一堆人畫自己所眼見嘅嘢出來
問題在於兩度錯誤，係二度認知問題，只要忽略認知名字只係畫出來，第一度認知就會見到出現問題

結果：正常人會畫天空係真藍色，有病見到個天係綠 咁佢就只會用綠色畫個天然後話自己畫咗藍色天

第二個問題，點樣先令佢知自己有問題
現實都好難叫人認自己有病，睇佢接唔接受到姐

咁首先 你點知佢錯左 你同佢有share view
如果你知佢錯 就直接同佢你點知佢錯 如果係logical嘅話 佢都會明

其實好可能大家眼中嘅顏色根本唔同

好耐之前已經諗過

咩叫紅色？

所有係你眼中 相同顏色 大家都叫紅色

果隻未係紅色

紅色根本只係一個代號

每人一盒顏色筆 叫人舉起藍色筆

你睇清楚題目

將紅綠燈變成藍綠燈，條友俾車車死左咪知咩事

物理我就唔識啦

唔係哲學題，係定義問題，藍色同綠色根本都係人根據見到既野去定義。define左天空隻色係藍色，草就綠色。

建議所有講溝色，畫圖嘅人睇清楚題目

好多人連條問題都理解唔到

Check DNA 因為色盲係因為Gene既問題

同樣地， 我覺得科學都人給予佢意義先存在。 地球係由好多樣巧合既野而存在， 咁點解我地既世界唔可以好似哈利波特咁， 騎住掃把識飛？

無, 有時自己睇到係藍色, 但個個都話係紫色, 咁就話自己講錯, 紫色先岩
所以每次見親"藍色", 我都會話︰呢隻色, 藍定紫話? 之後等人答

利申︰有色弱, 放棄左藍/紫好耐

解到? 利申bio撚

好簡單咁答：
黃加藍會變綠
黃加綠會變青，唔會變藍

係人都知黃加藍變綠
咁就比d顏料等一班人溝綠色出黎
將藍色睇為綠色既人 佢會拎左黃色同綠色溝
而佢自己+其他人都會知道佢溝既色與別不同

唉屌，自膠 sor9ry 未瞓醒

之前po過啦，顏色辨識係其中一個例子姐。主要係想問，到底人可唔可以解釋到屬於自己的認知/感覺比其他人知，目前科技應該未得。

白痴問題 一世都唔會知 其人亦都唔會知

我咁睇

所謂"睇到乜顏色"如果唔用量度方法定義係理解唔到的
而如果有量度方法就變成可以用量度方法分辨

例如佢將普遍認為嘅藍色睇成綠色係因為神經訊號異於常人的話
咁就可以透過量度神經訊號將佢分辨出嚟

相反若果話佢一切物理狀態同平常人一樣
但偏偏將藍色睇成綠色
咁"將藍色睇成細綠色"呢件事究竟係點得出嚟係無法理解的
故此亦無法分辨

我無乜學術研究
但呢種命題入面隱含咗同結論相違嘅語意paradox
感覺上同問「我講緊大話」呢句說話係真話定假話差唔多

或者會唔會咁講好d 佢以某個形態存在 只係稱呼唔同
好似一般人稱之為顏色 而物理上係wavelength

真係10個有7/8個都睇錯

霍金話科學拋離哲學真係有原因
哲學撚只係唸點樣分辦自己係唔係 係一個所謂既真實世界/定其實依加既真實係一個假象
科學係接受自己既然係住係呢個世界 我要點做解決問題

一樣樣嘢係咩色，係人建基於嗰樣嘢本身，每個人本身對嗰樣嘢嘅physicsal perception係irrelevant。所以無論用咩test，只要受驗者腦入面認定嗰樣嘢係嗰隻色，其實都唔會有結果。

建議你直接講你既見解或者指出人地既睇法有咩問題

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？

首先你點知佢睇嗰隻色同其他人唔同

哩個世界究竟係因為科學定哲學而誕生

已經好多人係上面講過有咩問題 我廢事成個煩膠咁逐個講咋

問題一
當佢個病好番個陣
佢就知自己同其他人唔一樣

將兩隻色都溝埋黃色咪分到

無 都係搵解決方法 只要搵到答案就得
好似 中醫唔科學 但中醫都可以醫到人
唔代表唔用科學的方法搵唔到答案

唔會分到

顏色就肯定本身唔存在，只不過係大腦對四周事物嘅其中一種演繹方法

上年係呢度睇過個post

一班人溝色既話
果個人咪會見到自己溝左青綠色(佢應該會話係淺藍)
而人人黃加藍溝出黎既色係綠色(佢會睇為藍色)
淺藍同藍咪有分別囉

叫佢將佢所認知既顏色check一次波長 再對下岩唔岩？ 之前chem學過咩光波譜定類似 唔記得lu~

樓豬解到未 你有方法CHECK到佢睇啲色同其他人唔同
咁CHECK埋自己 其他人咪得
成條題本身就有邏輯問題

藍+黃 = 綠
綠+黃 = 仍然係綠

只要將藍加完黃，覺得成隻色有唔同就無事
如果覺得變化唔大，就係掉轉咗

利申： 9up

利申定先 : 唔識答

但有個疑問
其實答到第一條問題就答到第二條
但佢照問第二條係咪即係有信心冇人答得出

建議巴打重睇題目
同埋你依個方法係假設所有人由一出世開始就知道黃加藍係綠

呢個唔得，佢一樣畫返同一般人一樣色

係生物學上面應該無可能發生
一件物件吸左所有色只反射綠色就係綠色
你眼既感光細胞可以將佢變成藍色你應該係外星人來

點先可以證明到佢自己唔係吹水（認錯色）？

夢遺

經典飛馬牌象棋果隻綠色，人人都話係藍色

覆錯 自膠

其實不如再解釋下題目先
咁多人理解錯

理解錯嘅人一部分係講緊「顏色」physically有佢地嘅分別，例如wavelength
只要將wavelength好客觀咁比較就分得出藍色綠色

一部分當做係認知錯誤
e.g. 一個人以為藍色叫做「綠色」
只要俾佢比較一下天空同草
糾正佢嘅naming錯誤就ok

但樓主嘅問題更多偏向腦科學以至哲學思想
你望倒嘅天空係咁嘅色，就係藍藍地咁嘅feel
咁人地同你望住同一個天空
係唔係都感知到同一隻色/感覺呢

叫人睇波長個D叻唔撚切學過少少科學就出黎獻醜
你見到既紫色會係 380-450nm
佢主觀見到既紫色係 380-450nm
當你叫問佢紫色係咩色
佢會答你 380-450nm 咪係紫色囉

佢答案無錯, 380-450nm, 但係佢睇到既都係呢個色 你睇到既就係呢個色

呢條問題既答案係無得解

主觀感覺永遠都唔可以客觀SHOW到出黎

顏色喺電腦上面由RGB三原色代表

R=Red
G=Green
B=Blue

每個顏色背後都有RGB參數
例如黑色 =
R 255
G 255
B 255

對下參數咪知
有幾難

好多哲學題都係鳩UP唔去做實證

你就算偉大如亞里士多德
齋諗咪都係得出 鐵球越重 落地越快既結論

只要resort back to something measurable
有客觀標準
呢D問題都可以解決到

沖涼前睇咗條問題，用咗一個涼時間諗...
我嘅諗法如下

首先要證明佢係「錯」係好難
因為佢基本上係喺input（眼）同output（口，語言）兩個位都有個filter而且係彼此inverse嘅filters
Input: X --> f(X) = X'
Output: X' --> f^-1(X') = X
所以幾乎所有建基於input而又會經過filter嘅測試一定唔會有結果
我只諗到兩個方法

方法一：唔經input完全自己deduce出嚟關於X嘅訊息或者知識，再經f^-1 output出嚟。因為同其他無filter嘅人用同樣方法deduce出嚟嘅訊息唔同，所以就可以知道有mismatch。

方法二：by pass個input filter去獲得關於X嘅訊息，再同佢嘅觀察比較睇下吻唔吻合。
方式二可以係，例如係物理科書上面讀到呢句句子「當白色可見光射向藍色物體時，會反射wavelength介乎xxxx嘅可見光」，佢然後自己做一次實驗，自己挑一件佢自己覺得係藍色嘅物件，再量度白色可見光反射後嘅光嘅光譜，佢就會發現佢嘅認知係同物理書本唔同。咁係因為書本上邊句「句子」係by pass咗佢果個filter。

就係咁。方式一暫時諗唔到例子。

無錯
搵完答案都唔plug返落條question check下 理科基本動作

咁你實質要點用參數解決條問題

電腦對一對 兩個色既 RGB參數咪知係咪同一樣野

生物學的終極答案係基因排列不同但

現在條問題想講出即係問彩虹顏色係
紅橙黃綠青藍紫 定係
紅橙黃綠藍靛紫 邊個才是事實

應該係證明到佢對顏色的生理反應是與常人一樣便可

?係我問題定係點，唔係好明

你無問題，人地尻答唔帶腦啫

第一條：

搵色盲條友同一堆正常人，係佢地面前將藍綠色同其他顏色混合，再叫佢地答，重覆幾次之後色盲條友就會發現自己個答案同其他人唔同

我引入咗一個 客觀而可信既外界標準 去做參照物去解決呢個問題

就好似你做數學物理題
你同你同學做完唔同答案
咁你點知邊個7咗呀
對答案囉
好難理解？

黑色其實係R=0, G=0, B=0

講返用返科學巴解wavelength嗰個方法

A睇RGB係RGB
B睇RGB係RGB

你問A藍色係乜，佢會答R=0, G=0, B=255
再問B藍色係乜（留意佢睇到係藍色），佢會答R=0, G=0, B=255

其實大家既藍，綠都唔同 所以好難識別既

同人對difference要用到参數 痴線

我覺得首先要知道光傳入我地隻眼
到我地“睇到“係咩顏色的機制係點
不過我覺得到最後會發現現實根本唔會出現呢種問題
所以我地根本無法解答一個唔存在的問題

本來覺得大家畫幅圖係work, 諗真原來唔work

跟住覺得溝色係work, 諗真都係唔work

跟住諗番兩個方法都唔work嘅原因，發覺應該唔會有方法work

你睇高咗parameters呢個概念姐

科學其中一點就係可證真偽同可數字測量比較。
光譜分析就知道佢同常人有分別

其實呢條問題係講比幼稚園學生知道

每個人都係唔同的

你睇高左咋掛
同人對difference呢步既test step同problem上面有人俾哂，跟本唔使理你乜Q参數

你咁諗真係唔work

點解咁講，指教下

而家選擇PHYCHEMBIO的人唔多啦
必修三個文科
理科沒落係正常

有依個前題嘅情況底下，依條問題無法解答

其實呢個係一個哲學問題 唔係科學問題
不如用一對Identical twins 去講
科學 會覺得 如果DNA 一樣, Protein Expression 一樣, 所有腦細胞一樣
100% THE SAME
咁佢地既Observe到既事物"好大程度"(PROVE BY STAT)應該一樣

但係哲學家們永遠都會話
咁就算呢對TWINS 100% IDENTICAL
邊個知佢地睇到既野係一樣?
有冇人證實到
A睇既顏色一定=B睇到?

因為科學家證實唔到 A主觀睇既野 一定同 B主觀睇既野一模一樣
所以D 哲學家先會出黎鳩嗡

答題唔plug返落question度check就真係沒落喇

參數數學化
有以下優點：

quantitative
objective
measurable
trustworthy

唔係一般的三人成虎可以媲美

兩個方法唔通就放棄

因為冇人可以肯定自己睇嘅顏色=大家睇嘅顏色
比較唔到邊個係啱邊個係錯，因為根本冇啱同錯之分
所以依條問題係冇解答方法

不如你睇下reply#185

每次睇上面d巴打嘅答案，我開頭諗覺得work, plug真發覺唔work

發覺應該係主觀問題唔會有方法prove倒

你可以話原PO問得閪，但係你個答案唔work囉

如果佢淨係睇錯綠同藍，咁只要加啲黃色，咁就知道邊隻係綠，邊隻係藍啦，因為黃加藍變綠，但黃加綠唔會變藍。
只要佢結果同其他人唔同，即係佢有呢種色盲症

對RGB code係唔work的
因為你哋忽略咗佢除咗隻眼有問題，佢認知都有問題
（所以我之前講，係有兩個filters）
例如
你叫「亞邊個，你去電腦度vheck下藍色RGB code係乜」
於是佢走去電腦前，開咗個圖睇
首先佢隻睇將藍色同綠色調轉咗（filter 1, 以下稱佢見到嘅藍綠色做 假藍色 假綠色）
但咁佢係咪就會click去假藍色度呢？NO
因為佢認知都出錯咗 (filter 2)
佢將個 假藍色 當做 綠色
假綠色 當做 藍色
於是乎佢會click去假綠色，即係藍色個位
即係#0000FF
同普通人一樣

原來係咁

放棄唔係因為兩個方法，而家由呢兩個方法我明呢個係主觀野，而要將呢個主觀野用番果個人嘅perception表達番出嚟，應該係唔會work嘅。

咁我當然唔100%肯定，但個原理係咁，唔係因為兩個方法嘅問題。

唔係叫佢填RGB參數，無人會咁做

係叫佢指個藍色出黎 （好似做MC咁）
跟住佢指錯
電腦就出指示話鳩佢錯
跟住俾藍色個RGB定義佢睇 （唔需要俾佢知RGB具體係指咩都得）
佢就知自己錯啦

E個真係唔關事,你諗下盲人同我地正常人就明

講溝色既，有無諗清楚「但是他和別人的叫法都一樣」、「所以，他自己和別人都不知道他和別人的不同。」E兩句既關係

如果話「言語」係將意識具體化，咁套用落問題，就係佢意識既「藍」=「綠」
第一問既問題在於，學上面位ching講句，你要知道佢同其他人唔同，先可以比佢知道自己係唔同，可能題目上真係文字邏輯問題，別人係作為第三身而唔等於「你」

既然前題係「你知」既話，咁好簡單，直接拎一樣藍一樣綠既野，講解你對藍同綠既「概念」佢知，逼佢調返轉咪得

但關鍵在於第2問: 你點證明自己唔係主角
亦即係話，你憑咩覺得「佢」就係有唔同，而唔係「你」唔同，點解你對藍綠既「概念」先係啱/真。E點用大眾認知角度，都仲可以套用「大家都覺得果隻顏色係咁，就係咁」，但個問題就在於當套落個人，而無人知道/意識到「認知差異」，就根本無解

就好似問你點證明自己存在過, 可能靠相/其他人既記憶/證事/文字記錄等，就當E D野無哂，你既「存在痕跡」又消失哂，咁點證明你存在過一樣

你俾佢太大autonomy啦
你限死佢跟住糾正返就得
只要有external trustworthy source就OK

就好似你聽到好多香港人讀錯 th 音 做 f
仲讀咗成十幾年
佢對呢個音既認知都有問題啦

但搵條鬼佬糾正佢
佢無得唔認數架

因為人地係權威

屌，得我認真覆左，然後個po即刻靜哂

諗起幾個月前都有人講過
參考下

其實條題目轉一轉 以有1個人有藍綠色盲為前提 點樣係100人搵出有藍綠色盲果個呢？唔以用機器形式

又有一個人唔明個問題

傻

個MC又一定無錯既
用埋呢個test根本spot唔到difference，

quote番原PO問題內文︰
「但是他自己並不知道他跟別人不一樣，
別人看到的天空是藍色的，他看到的是綠色的，
但是他和別人的叫法都一樣，都是“藍色”」

即係MC指佢個天，
「一般人」會答藍色
「特異人」一樣會答藍色

我地係無可能知道答案，而答案本身對我地都唔重要
我地用顏色既詞語係咪準確，係取決於大家對個樣物品既稱呼而唔係個人經驗
所以當人體相同既生理構造同感覺色彩既架構係基於一樣規律既時候，我地就唔會產生差異
而至於我地點樣分別真正既「色盲」，因為佢地係無分別顏色既能力，而正常人係擁有完整既色彩視野
所以當我地用測試，就可以輕易分別得出「色盲」係缺乏邊一種顏色既感官經驗（分辨能力）
而最後，事實上，當呀A可以好似其他人咁區別到顏色既差異，我地根本無可能知道佢眼中既顏色同人有咩分別

我覺得係冇辦法知道
因為顏色其實係人腦分析得出既結果
隨時全世界人睇到既色都唔同但冇人知

利申：鳩估

如果測光既wavelength有冇得諗
搵100個人揀出佢認為係綠色既laser pen
然後每人再拎自己揀既laser pen去測wavelength
100人將自己既結果做對比
唔同嗰個就知道自己嘅綠色同其他人唔同

一個現實d的問題
一個三色視者點睇到四色視者睇到的顏色
根本冇可能睇到
因為三色視者缺乏四色視者對顏色的認知

1. 假設連登入邊有依個人, 全部會員都揀一張自己認為係藍色和綠色既相片, 之後用軟件出 佢既相屬顏色編碼 , 咁以為綠色係叫藍色既人就會知自己個顏色編碼對調左。

2. 唔信既我們嚟玩一次

反轉問你，點解佢會指錯？

又一個人唔明問題啦屌

叫佢睇光譜

正常人：紅橙黃綠藍靛紫
蛋散： 紅橙黃藍綠靛紫

得未？

點解唔將佢見到嘅色畫出黎？用木顏色筆之類啦

你只不過玩弄文字
當年f.4物理都有教，科學上定義顏色係用波長。佢做實驗實證明對眼感受唔到特定波長就知佢同常人（指大部份人）有分別
就算人類有部份人都係色盲，色弱或者睇到顏色比較多。

你就好似小學雞，指住架巴士話我叫呢樣野做“的士”，之後話大家叫法定義唔同，所以自己無錯一樣。

同佢去篤場波咪得囉

如果我哋有日可以唔洗用語言溝通 直接感知到對方諗緊咩 先可以解答到呢條問題

佢會揀啱

你讀錯個th音做f （中文本身無th音所以條友唔知）
跟住老師屌到你PK
你咪知囉

點解咁多人理解唔到題目所指嘅藍綠色盲

痴撚線，成條問題背後講qualia就係無external trustworthy source先咁煩，
你一野自己assume左個source都得既

唔係佢天生叫錯顏色
而係根本我地睇到既藍色，佢見到藍色
所以佢一樣講得出紅橙黃綠藍靛紫

開盒顏色筆 叫佢揀支藍色 佢應該會拎左支綠色 無色盲既就會知

買枝藍色原子筆番泥

呢個錯誤舉例證明你完全解錯題

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4

叫你揀個3出黎
你選咗D
咪錯
理得你本身認知點
但大多數人類本身共同認可咗個標準
你唔係
咪錯 （同絕大多數人不同）

跟據樓主所講 主人公唔知自己有唔同
咁姐係話 當個天係藍色（平常人見）但佢見到係綠而話佢係藍色 當叫佢畫個天嘅顏色 佢一定畫綠色出黎

對唔住自膠

屌你老味真係咁多人睇唔明題目

佢揀筆果陣會揀「岩」

假設兩個人畫圖 色盲同無色盲
準備兩枝筆 藍同綠 各人一張紙
無色盲：見到藍天 拎起藍筆畫出藍色 話藍色
色盲：見到藍天係綠色 見到藍筆係綠筆
拎起藍筆畫出藍色 見到綠天話藍色
無分別

1. 叫佢畫一棵樹 一個天空 並填上顏色
2. 如上

人地睇個天係藍色
佢睇係綠色
但佢都叫隻綠色做藍色
咁揀木顏色
叫佢揀隻藍色
佢自然會揀大家見到係綠色個支出黎
有咩錯？

天空隻色係佢眼中係綠色但係佢都係叫隻色做藍色。咁你叫佢簡隻藍色概相出黎佢咪照簡天空張相

痴撚線 以前話連登質素低我都唔信

我入左呢個POST先發現真係好ON9

佢見倒既藍天係綠色，咁佢拎藍筆嗰陣佢都係望倒綠色，又點會畫錯

巴打係咪想講大家點知自己所認知既顏色同其他人一樣

數字係佢後天學習返黎 唔可以咁比較
但顏色係天生喺佢個認知上已經倒轉左 所以你叫佢指藍色， 佢都係會指藍色

咁踢走個鬼佬

而家條港女喺youtube 講英文扮曬蟹
跟住下面幾百條連登仔comment笑鳩佢 港式口音 th唔識讀 都敢扮竹昇妹

連登仔唔算external trustworthy sources
但你估條港女睇完d comments之後知唔知自己7咗？

其實係第一步嘅問題

「叫佢揀佢認為嘅藍色出嚟」

呢一步已經係死咗

玩弄你老母啊
現在講緊認知問題
唔係波長問題啊
你就小學雞
你問題都唔明
你無用個腦諗清楚就回覆
波長波長
番去食屎啦
同你D蠢人講野真係好撚辛苦

痴撚線 你知唔知自己講緊咩

唔關先天後天事
數字都可以整到perception mismatch
而家係有無external source先係決定性問題
條問題應該過時好耐
而家數字化年代
咩都可以digitized
有曬objective external benchmark
你perception錯
只要你信個benchmark
都知自己要收皮

有人自稱理科，影衰哂其他理科生既面
唯有試下補補鑊

拿，如果assume「只有睇色同常人唔同」，其他常識正常 (which is 解題前其實prove唔到)
如果我拎個蕃茄出嚟，俾問個fd咩色
我同個fd都會答「紅色」
但係如果我話「個蕃茄睇落好憂鬱」
一個"正常"fd應該會答「唔係掛，紅到咁都憂鬱?」

其實都只係借住色彩心理，嘗試規避filter

巴打唔好燥，應該慶幸自己唔係咁撚蠢

意思係 條友將天係藍色嘅a色當綠色
咁佢畫出黎 叫佢畫藍色 咪出左綠色

我覺得與其問，點樣証明比佢知，佢理解嘅藍色, 其實係大家嘅綠色嚟。

可以試下問，點樣証明佢睇倒個天嘅顏色，其實係我地睇倒草嘅顏色嚟

咁樣可能會好d？

救命

過馬路咪知

佢睇到嘅綠色係藍色 事實上真係藍色嚟 但佢睇到係綠色 你明唔明

頂唔順文科仔

點解可以講咁耐

俾人收皮收到short左 ?

你諗下佢想畫個天果陣，佢會拎咩顏色筆？

無辦法 因為人與人之間無法完全理解 未有能力可以交換感觀 只能靠言語進行明確溝通

文科仔語無倫次
自己講緊咩都唔知

都係嗰句 你叫佢揀藍色， 佢都係會揀到個藍色出黎， 咁你個benchmark點解決到個問題

你好似唔係好明題目

正常人會拎支藍色筆
但有問題既人一樣會拎支藍色筆
（佢望住綠色既筆然後拎起 但實際上佢既綠=我地既藍 我地正常人望住佢拎起藍色筆）

個問題係想帶出 我地唔知其他人心目中既藍 係咪自己心目中既藍

當有人認為呢隻係好憂鬱嗰隻色
而個蕃茄睇落係呢隻色

1黃加藍咪變綠囉 依個知識佢應該知

2咩叫正常？就係你同大多數一樣，所以搵很多人黎試，睇下你同佢地一唔一樣咪得

又一個文科仔

其實呢個問題令我諗過另一樣野
啲人話睇綠色會對眼好
咁如果有個人睇到嘅綠色同我地唔同
咁“綠色”對佢會唔會有護眼作用

所以只係嘗試規避
要assume所有人睇到呢隻色都覺得係憂鬱

而家有無技術揾得出呢種色盲既人

樓主有冇答案
冇答案喺度互拗冇結果

其實簡單如你兜口兜面，拎住枝藍色筆同佢講，呢隻係藍色。

佢都會話，你講得啱！

小學雞多，連登同高登會員真係無得比。
你講既認知其實以今日睇係最低等級哲學。一切感受認知都可能係假，所以笛卡兒一早提出左我思故我在。你有讀過下書都應該知呢d小學雞哲學問題。

唔好咁自我中心喇。你文科屎理科唔識，一個問題可以有好多分析同答案。唔係你想就叫人食屎，就係蠢。

你有無懷疑其實你係豬同人雜交生出黎，你其實有精神病所有野都係你思覺出黎，你可以用哲學證明自己唔係嗎？

我地每個唔同人心目中都有最鐘意既顏色,但或者其實都係同一種顏色黎

可能我就係個主人公

呢條問題問得唔錯
綠色護眼 並唔係因為 你主觀感覺佢係綠色, 所以護眼
而係因為佢既波長495–570 nm , 呢個波長 既光同你 眼球 D RECEPTOR 發生一堆 BIOCHEMICAL REACTION --> 所以護眼

簡單講只要你見到既波長係495-570nm
唔理你主觀見到既顏色係495-570nm495-570nm495-570nm
495-570nm 495-570nm 495-570nm
都會護眼

呢D post完全解釋到點解有外國要學生讀哲學
當呢度一半理科生，睇明條問題只係需要邏輯基礎啫，都未到肉，咁都炒哂

你確定？

解唔解決到都係哲學 邏輯都係哲學一部份黎

我都嘗試規避緊咩色係咩色

答案係呢條問題多餘 此帖已完

Yep所以咪只係試答lor
結果會分唔到「特異人」係 性格特殊 定 認知特殊

如果叫佢簡邊隻色最似紫色，佢會答綠色

其實我細個仲諗得變態d
會唔會連我地睇ge物料都唔同
例如食意粉 係我眼中係一條意粉 但係你眼中係一條"鐵絲"

玩野少少，inverted spectrum個twist位係眼球定係個腦又唔同講法

連登既弱能人士真多

問題都睇唔明仲以為自己好醒

香港一個平均IQ 105既地方都搞成咁
如果我去到美國應該會每日都爆血管

條問題真係垃圾，上面wavelenght已經解決左個問題

先唔講色名

腦既三色對視覺細胞既三色係互相獨立

即係Visual(color) |-> Image(color)

而依加代color做R,G,B，基於人有三種色細胞

各自冇相連即函數(關係)

結果到有認知能力既時候

就以各所得既Image(color) |-> 色名(色)

所以依條問題係冇解i.e

Visual (B) |-> Image (B) |-> 色名(綠)

Visual (G) |-> Image (G) |-> 色名(藍)

同

Visual (B) |-> Image (B) |-> 色名(藍)

Visual (G) |-> Image (G) |-> 色名(綠)

係同構(isomorphic)

我係咪答岩左

咁其實都ok? 因為全世界答籃色，但自己答綠色，咁算唔算知自己同其他人唔同？

樓豬係話
正常人見既顏色-藍色 唔正常人會見到顏色綠色
但大家既認知果隻色都叫做藍色

我撐呢招

有料

其實佢藍綠色倒轉左唔係真係只係藍綠倒轉， 附近顏色一樣會唔同左， 所以都係冇用

咁就真係無得玩

你問100個人 10個答紅色 10個答藍色 10個答黑色 10個答啡 你都死啦

所以我味用科學黎解釋，點知俾人叫食屎同死蠢。我真係唔明呢個咁古舊既問題有什麼利害？大佬以今時今日黎睇係一個講死爛既問題喇

我叫佢買一個藍色既盒比我
理應佢就會買左條綠色
咁又得唔得

問藍同綠，邊隻似d呀

條問題可以延伸無限多問問

你同佢講藍溝紅係紫的時候， 佢心入面已經諗緊 佢既綠溝 紅係紫，
你同佢講綠溝紅係啡的時候， 佢心入面已經諗緊 佢既藍溝 紅係啡，

Solipsism

Quora搵既：你既紅色同我既紅色一唔一樣：
答案又生物學既角度入手，可能可以答呢條問題

好似好多人睇唔明條問題
首先藍同綠係原色
如果佢將藍色睇成綠色，睇其他色都一定會有唔同
████
████
████
但大家睇既紅色應該係一樣
除左冷暖色可以問下
紅色同藍色mix ████
紅色同綠色mix ████
邊個比較接近紅色

之前以為連登仔好撚醒 哩條問題令我睇清佢哋

甜酸苦辣都可以咁玩

我自己咁諗
假設係三個步驟
1輸入>2運算>3輸出
1同3大家都一樣，只係2出左問題

你最撚多餘

唯我論

就呢個問題嚟講都可以咁答

因為樓主無話佢其他色會認錯
所以可以做呢個假設

正如我之前都假設佢係神經訊號有問題認錯
咁度下神經訊號已經可以分辨

不過呢個問題背後係想問兩人認知完全唔同時可以點互相印證

假設條友其實乜色都認錯仲要無規律可言咁大家又會嘗試點解呢？

子非魚 安知魚之樂？
你嘅開心同我嘅開心唔一樣
你嘅紅色同我嘅紅色唔一樣
呢個係對開心嘅認知，同對紅色嘅認知問題
快樂同紅色，以及所有野都係得一種
冇人可以證明到你嘅認知係等同我嘅認知
其實呢個世界冇一樣野係你可以證明得到，
唯二證明到嘅野就係 我正在思考 同埋 我存在
詳見 笛卡兒嘅 「我思故我在」

個問題係除左嗰顏色名，根本就無其他客觀parameter去形容顏色

其實係唔會解決到㗎喎 如果係好似你咁講佢可以清楚分辨所有顏色 只係inverted左
咁應該係佢個大腦處理顏色嘅wavelength 嘅時候同「正常」調轉左 但係應該係無簡單方法去prove到 因為佢係可以清楚分每一種顏色係主觀上係咩色

但同時其實到死個日 佢自己/其他人都唔會知佢係有問題
所以有另一個問題..問題不能被證實 問題是否存在？

大概就係要有自己眼入面望到某一隻顏色時候，刺激咗嘅感光細胞嘅分佈，先可以證明倒唔同人對同一隻顏色會認得點樣唔同發

不過唔清楚可唔可以套用落去藍色同綠色到 因為兩隻都係原色

討論哩個問題無意思
我觀察A同你觀察A大家都寫答案係A

你問佢咩顏色佢都答同大家一樣既答案

你又點解要話佢係腦入面既投影係唔同顏色

仲邊到有對錯同分別？

顏色名有兩個意思，一個係文字上嘅顏色，一個係真正嘅顏色
分清就好易搞

我想像到呢句嘢跟住會俾人loop 返去wavelength

頂

用色盲測試

句野講得唔夠準確姐 應該係話人除左主觀認知係無辦法去分辨顏色

等我認真回答你個廢物一次
其實我頭兩個回覆都已經答哂

「你只不過玩弄文字
當年f.4物理都有教，科學上定義顏色係用波長。佢做實驗實證明對眼感受唔到特定波長就知佢同常人（指大部份人）有分別
就算人類有部份人都係色盲，色弱或者睇到顏色比較多。

你就好似小學雞，指住架巴士話我叫呢樣野做“的士”，之後話大家叫法定義唔同，所以自己無錯一樣。」
綠色係Truth 紫色: 無錯,假設我將紅~紫 既波長 打哂落隻眼到, 佢生理上/ 語言上回答唔到 其中一隻波長, 都可以知道佢係色盲/色弱
但呢個係biological 既問題

我唔走出科學住, 我keep住講生物系
光線進入眼睛, 再透過神經元, 去present 一個 "顏色" 係我地個腦袋到
現在問 呢個presentation 係唔係人人一樣?
生物學話你聽 未必, 如果佢有色盲色弱, 有眼殘, 就可能睇唔到某隻色 , PRESENT錯誤
但如果現在有一對IDENTICAL TWINS
生物學就會推斷 佢地睇到既野應該一樣
但現在問題再昇華
你點知道 IDENTICAL TWINS (無病無痛)佢地各自 主觀睇既野 一定係 一樣既顏色?(GIVEN SAME WAVELENGTH OF LIGHT)
科乜撚野學
你連理解問題想問乜, 問緊邊個層次既野都未知 你同我講科學
你就小學雞,垃圾比喻話咩 指巴士為的士

科學都唔可以用客觀解釋主觀啦傻仔
呢條問題咪講緊呢樣野囉柒頭
你就衝出黎講個錯誤答案 : 咪波長囉 波長囉,夠哂客觀
然後就仲話人小學雞
你真係柒到無倫

請爬文再答

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
佢睇到既綠＋紅
████
會比較接近紅色

第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？
如上

科學深信 Identical twins 睇既野應該一樣
但係證實唔到
咁你明未?

其實如果將條問題改成 *黑色同白色倒轉*，會唔會容易啲？定係都一樣？
黑白係咪可以產生唔同生理反應？

係冇解

唉。。。你讀下書先喇小朋友。連科學嚴謹都搞唔清，就打一大段垃圾出黎。
我發覺原來弱智都識上網。

不如諗下除左顏色，重有咩係可以套入呢個問題到

1.光譜
2.三原色對照表+光譜

兩條友睇相同嘅野，叫得出相同嘅顏色名，唯一唔同，就係佢腦入面嘅投射。

換言之，應該所有用到「藍、綠」兩個名黎做嘅實驗，都應該係唔work.

好似係

其實點解會有人講咩wavelength
依家個問題層面問既係擺明儀器check唔到
因為依家個問題問緊 人類認知

個情況就好似我思故我在 或者 art入面既marcel duchamp readymade 個類野

唔係同你嘈定義
係同你嘈點樣證明 我見到既 係同 你見到既定義一樣

再比多例子
你點樣證明你係明白我講既野？
我講任何一句野你都可以話 你自己真係明我講緊咩
但係我講既野 同你理解出黎既野，既認知又係咪一樣？

傾得咁開心
我拋一條

從前有一個小鎮，有個理髮師話：
「我淨係會幫所有唔幫自己剪頭髮既人剪頭髮。」

咁請問佢應唔應該幫自己剪頭髮？

佢唔會分到

比排顏色筆叫佢畫個天出黎咪知

到底你係唔係假膠?
有冇讀過大學 係唔係主修理工科
我始終都覺得你係D無讀過書就出黎鳩UP既大叔

日落之後白雪雪都幾恐怖

點解呢，佢睇紅色都有問題 ？

淨係識講咩科學嚴謹
完全無關係
其實我留意你前幾個回覆都覺得你語無論次
同你講野我真係蠢左
你根本就唔撚識科學

就係因為無問題 所以唔會分到 有問題如是

因為好似話見到白色同黑色會有唔同生理反應？唔太清楚
咁樣就可以用另一啲parameters去assess認知？

樓上講咩 有d問題philo解決唔到先有科學
你都痴撚線
依家係科學有野解決唔到先要philo

唔係點解會有string theory ?

再重講wavelength嗰啲人真係智障

邏乜撚野輯.
正常男人都係咁

黑色係因為冇光...

其實好多都可以 search synasthesia ，有啲人睇文字會覺得啲字有顏色

即係上面有巴打講嘅冷色暖色

原則上我覺得work, 但當然有人會拗我見倒綠色會好抑鬱

呢個世界有light spectrum架嘛..
度返個光譜咪知你睇緊咩色

咁係男人唔care姐，唔係分唔倒

呢個幾正喎

係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊係啊

無撚奈

Vsauce有cover過呢個topic
建議大家可以睇睇

呢個係文化，語言問題
唔係分唔分到
係佢地需唔需要分
事實係有d民族係形容顏色既字上連七隻都無

我意思個討論位同樓主條問題都唔同

要有幾唔理解 philosophy先會講得出 科學出現係因為philosphy有野解決唔到
成個關係掉轉左

呢個off 左topic係真

無問題咪分到囉，紅藍綠係原色

正常人睇到係
████ 紅藍
████ 紅綠
佢睇到係
████ 紅藍
████ 紅綠

大家睇紅色都係無問題既，所以都可以知道████比較接近紅色

我覺得如果知道呢條問題問乜既人 唔會唔識vsauce 講乜
如果睇題目 睇完都唔明係到9up既 睇vsauce 都唔會明

youtube 搵
my red isn't your red 好似係

唔明個d人睇完只會答你 用 wavelength

如果你一直都係望到火係藍色海係紅色咁其實係好可能覺得藍色係暖色紅色係冷色的

[年經] 色盲悖論

接近都可以係主觀

應該話冷暖色都係教出黎 都係一個認知問題
我相信大家細細個對冷暖完全無concept個時無可能一講就分中哂

啱 因爲暖嘅concept黎自火，而佢見到嘅火係藍色

換左個條友隻眼或者腦部感光部分

咁唔肯定了，有呢個可能。

其實接近無解 我個人認為
因為問題本身想探討既係個人主觀認知 而唔係 我係咪真係睇錯色
我同你本身 係一個獨立個體 即使我睇到既同你唔同 但因為我地係被同一系統教育出黎
姐係無論有幾唔同都好 我地都會因為比人教出黎既認知變到"外表上一樣" 無論所有咩冷暖色呀 天係咩色呀 個類野都係被教出黎 所以接近係無解
因為你用現時科學係探討唔到佢睇既野 除非有一日可以將人地個意識完全拎出黎播就得

用ishihara chart

唔好死撑喇，你無知又不學無術唔識就話人鳩up。我一早話笛卡兒既我思故我在都已經講到爛。

真心想講你好膚淺同扮野。收皮喇柒頭。

連科學上點取樣做實驗都唔知，你就真係鳩up，打段野講兩個英文就斷言話人人唔同所以驗證唔到？照你個弱智小朋友觀點呢個世界上好多野科學都驗唔到。

同埋我一早講左一樣野可以有好多種解答。你唔識光譜就成日話人唔理解問題你呢個好能有深度問題（實際係膚淺），都痴鳩線，咁我問人什麼是時間？
唔通有人用相對論黎解釋就屌人錯？一定要合你條仆街屌老母既能樣，用哲學或宗教黎解先得呀！

廢柴就認喇。

所以就要搵啲與生俱來既生理反應 而唔係外界教育而形成既認知反應去區分

段片或者樓主條問題都係基於一個叫 Mary's Room既思想實驗 或者我地永遠唔可以理解到第二個人主觀感受到D咩

exactly

正常人：黃加藍變綠
主人公：黃加藍變青

依家佢問緊你主觀認知 你同人講 共通理解係你咁
都唔知邊個不學無術

最搞笑係你講得出科學出現係因為philo解決唔到

想問個人分到正常人眼中嘅紅色，紫色同黃色嗎？

用RGB同佢講

not true
the color(Magenta) called purplish-red for a reason

個99個人係咪一樣都成問題喎

正常人：黃加藍變綠
主人公：黃加藍變青
成班都冇撚腦
最搞笑咩wavelength

所以⋯⋯見到白黑/藍綠出既（與生俱來）既生理反應有冇咩唔同？
徵求生物科學家巴打

有人明白呢條問題有幾咁無意義

已經上昇到哲學 vs. 科學 實拗到出年佛誕

唔睇唔知
原來呢度啲人咁蠢

主人公拎藍色果陣會拎啱

科學出現係因為philo解決唔到係在前一位講
不過佢都係ON9架啦
佢狹小既胸襟
連我一兩句英文都接受唔到 就話我扮野
證明佢真係無讀過科學, 讀科學用英文有機撚奇啊
佢D句子係完全接唔到上文下理

話我唔識光譜
睇黎佢仲係停留係第一階段

冇既
個人覺得當科學可以成功去到移植認知/觀感既地步 呢條問題就唔再係哲學問題

根本兩樣野就係相輔相成 有d科學野係base on一d 當時人證實唔到哲學理論而派生出黎
掉返轉都有d哲學野係有左科學根基先有

根本兩邊都推動緊兩邊既發展

問題係佢見到既藍色筆在佢眼中都會係綠色
佢到最後都係會揀番正常人眼中既藍色畫個天

睇黎好多人都用現有既一個所謂"客觀標準"去解釋我覺得呢個問題同人對時間既觀念有差異係類同

無啦啦又講 咩我思故我在..根本同呢個TOPIC完全唔同
又講咩實驗實證 邊到有實驗做啊大佬
最恐怖係D識少少以為識哂D人.. 仲衰過完全唔識 虛心學習既人

有d野叫哲學 係因為依家有d野科學仲未進步到去證實到
佢地兩者係無衝突 同時科學都離唔開哲學 掉轉都係

CORRECT

咁其實唔需要話佢知佢同人地唔同
因為完全影響唔到佢生活

姐係依家既string theory咁撚樣 邊個夠擔講佢錯或者岩

如果淨係inverted spectrum應該該無唔同，但黑白調轉會影響光暗深淺，所以睇光野會好暗

你客觀點知果個男人分到但係賴得分,定係佢眼中所有粉色系都叫pink,同你呢個藍綠問題本質係一樣的.

我覺得白黑唔可以作為原問題分支 因為黑色原理唔係顏色
但我認同上面講應該要由生物個邊出發

利申:有錯請指證

條友有2個問題
1. 隻眼有事
2. 個腦對顏色嘅perception 異於常人

隻眼將綠色睇成藍色，個腦嘅perception將藍色講成綠色

可以靠check DNA知道佢隻眼有色盲
當知道左佢DNA有問題但係仲可以同正常人一樣咁分辨顏色
就會發現佢個腦對顏色嘅perception 異於常人

ans：1. 比佢睇佢同其他人個DNA sequence
知道自己有不一樣的地方
2. 都係睇DNA

係喎 一時醒唔起黑色係無光, 白色係成個spectrum加埋

因為我睇幅圖，個幾粒綠色係唔同顏色

當九成人覺得係件事就=\=變成事實
事實得1成人相信係=\=件事可能係

綠藍=\=真假
實際上問題不時分別出綠同藍,只係大眾認定同潛意識暗示
身處問題既人應該問題係=\=事實
周邊既人覺得問題=事實

若然舊時代既人6=7 7=6
咁現代既人去計算古代既數有幾多成係錯???
但現代既人又唔會相信以上既道理,因為未有證據
所以答案=\=可能係真

純粹瘋狂9UP

色盲人=\=事實上有色盲
正常人=\=正視視力
身處不同環境,感觀都不一,只有可能,要證實其同神一樣
存不存在,已經唔重要因為人會自我欺騙
9UP完
等睇高手答案

黃加藍變綠做實驗
如果佢唔識分藍同綠就唔會溝到出黎

高手比答案之前
可唔可以有高手解釋多次你講咩先

應該係類似誰決定誰正常個d野

證明唔到
其實有啲似上星期四理論

你有冇辦法證明呢個世界唔係上星期四先誔生？

唔好再提出其他理論喇
一條都搞唔撚掂喇

我估佢想講所有嘢都係自然，色盲都係。例如我地覺得色盲係病，只係因為佢地人數少啲，我地就當佢係異類

如果主人公只係藍綠調轉，咁咪先確認佢分到紅，紫同黃色。攞一盒水彩叫佢自己試下”藍加紅變紫，綠加紅變黃”呢樣嘢囉。

呢到 有高手解

黃溝藍變綠

佢隻”藍”溝黃唔會變”綠”

真係當局者迷

我睇咗 咁樣唔係解咗條問題 只係佢講解緊大人認知同細路認知嘅唔同去形容色盲人士嘅認知同我哋唔同嘅原因

識貨
呢條友解答好多科學問題

呢個問題可以完美咁分辨到睇嘅人理解能力屬於比較高定低

大師我明白了 原來呢條問題求既唔係答案
求既係連登仔有幾多%係ON9

永遠冇得證明
可能我嘅所有顏色同允行同一心同李嘉誠全部個個都接收唔同
但係由細到大就係認為呢隻色(腦接收)就係呢隻色(名)冇得改
即係我冇可能夾硬要改咗你見到隻色個名
你唔會接受
但我嘅紅綠燈永遠同你個紅綠燈一樣，上面嗰格個wavelength一定係長過下面嗰格

其實證明嚟都冇用，對任何嘢都冇改變
證明一啲有建設性嘅嘢好過

個個都話今日個天好藍好靚 但主角覺得好核突
望下個天睇下靚唔靚

assumption 個天藍色先會靚

呢條問題每次出現都搵唔到好肯定既答案
但次次都引左一堆連題目都唔明但又識少少理科野既人出黎

答案咪係無可能知道人地睇到嘅係唔同
呢種其實唔可以定義為色盲
色盲係無法認知全部顏色既區別
即係紫色同紅色放埋一齊佢睇唔到有兩隻色
但係呢個case係區別到
只係perception唔同
只有連接到另一個人既大腦神經先有可能知大家有無分別

係架 思想實驗個最終答案唔係最重要
研究同個討論過程引伸出嘅理論同思路更加重要
而呢樣嘢係可以分晒啲戇鳩出黎

咁要假設左佢既色盲只對特定範圍內顏色有效（科學d講係只對某段光波生效）即係例如佢剛剛好見到少少近紫色 就會睇到同正常一樣
而且2隻互換顏色對佢係有足夠大差異
否則只應用於樓主條問題既假設...但咁就冇泛用性

若當真實情況去試驗...問題就出現 你點樣知佢既"色盲"程度 從而作出有效實驗設計？你要事前得知佢有呢種色盲先可能做到（例如醫生睇病 都要見你有病徵/xx指數異常 先會知你有病 再去做特定檢查斷症）

當講得通藍同綠 但如果係紅黃呢？
同理 冷暖色分辨法只對樓主假設既情況有效 但如2隻顏色都係暖/冷 就冇用

所以結論係 本身題目預設答案就係冇 或者條問題重點唔係求答案 而係想討論點樣確定每個人對「客觀事實」既認知係一致的
只討論藍綠色係無意義 因為當中只會係經過一堆假設得出既結果

利：文科仔9up

自問唔係咩讀書人 但有時見到大家咁樣嘈 真係會睇唔透點解會理解唔到

客主問題
以光做客觀
但邊個創造光，無人可以答到。
你所見到嘅綠色係咪真正綠色無人可以確定，你所見到嘅自不過係主觀嘅顏色。
就好似畢加索畫左張抽象畫，佢無對畫進行過解釋，就會好多主觀嘅想法出左黎，直到佢出黎解畫係一個女人黎，客觀就變左係女人，但所有人想法都唔一樣，就算你睇到係一只大象佢都係一個女人。
所以邊個可以同你講你睇到嘅顏色錯撚曬，只有創造者。

認真一答
重申一次題目睇下有冇理解錯先：
佢睇藍色做綠色，綠色做藍色。姐係大家都睇天空都係藍色，但佢其實係睇倒綠色，不過佢以為綠色叫做"藍色", 所以大家成世都唔會知佢其實睇錯。

咁點樣佢先知呢？
利申：唔係bio人
以我所知顏色係透過光反射出黎入我地眼之後再由眼sense轉化為signal去我地個腦度，最後我地先"睇"倒顏色。
理論上由光照倒物體再吸收某種顏色之後其餘反射去我地嘅眼，依個過程大家係一樣。
咁如果佢將藍色睇做綠色，咁有以下嘅可能：
1. 佢隻眼係sense嘅時候sense錯藍色做綠色
2. 佢隻眼sense功能冇問題，但sense完藍色之後出錯綠色signal比個腦。
3. 佢隻眼完全冇問題，但signal傳比腦個陣有noise或其他影響，所以變左綠色signal比個腦。
4. 佢隻眼同傳送signal嘅神經都冇事，但個腦收眼signal個陣有問題，decode藍色錯做綠色。

咁佢可以點知自己錯？
1. 試下換左隻眼佢睇下佢會唔會正常番
2. 如果係神經或者腦有問題就冇辦法，祈求科學家揾倒方法交換人嘅靈魂，咁你一同人換完就會知自己睇錯D咩

完

畫兩個圖形，左藍右綠
畀100/1000/10000個人咁做
邊個錯咪色盲兼用錯詞
睇下自去己係邊個比上咪知自己有無問題

其實呢個唔係邏輯題黎喎
Google完明明叫
Inverted spectrum / knowledge argument
係一個哲學名題
簡單啲講，就係人從意識活動的經驗獲得知識。

我覺得可以用啲例子諗下（雖然唔太相關）
Werewolf boy - Lyokha
記得個新聞講過呢個Lyokha係由狼養大，第一次見到人類嘅反應係snarls and bites, 亦擁有比常人利嘅牙同爪狀嘅指甲。

套入去諗，可以認為假如一個人從小到大對「藍」係認知做綠色，係無可能去改正同發現，因為佢跟本無另一套「標準」可以去比較而知自己唔一樣。

交換完靈魂你都係要經佢個腦處理，冇分別

開頭係回應緊用 比較藍/綠色接近某其他顏色既方法

但當無人解釋到嘅時候，就以主觀較相近嘅人多數爲客觀，姐係多數瞳孔相似嘅人做客觀，但佢都唔係真正嘅客觀，係大多數主觀
就好似上面提到嘅抽象畫，睇到大象同睇到老虎嘅人分兩邊，社會以多數人認為正確爲正確，但一出黎解釋原來大家都錯

點解咁多頁仲係講緊顏色

唔係講
係大家真係溝一次
當a(正常）紅溝藍會出紫
而b(藍綠調轉）紅溝藍（實際係綠）會變左啡色
溝出黎大家顏色唔同
咪即係有一個人有問題
因為佢只係調亂左藍同綠
分啡同紫冇問題

等睇人解答

如果照你咁講 第一個問題 應該用定論證實 例如2個人+小草一齊用色盤調色 因為藍+紅變紫 小草最後調出黎果隻唔同色就證實到小草有色盲

第二個問題 因為我冇色盲 你證實唔到我有色盲但係我證實到我同小草唔同 所以我覺得我同佢唔係同一種人

當地下有兩塊布，一塊藍色，一塊綠
咪解決到

呢D講緊主觀理解既哲學題根本未有解
重點唔係搵個答案出黎
係透過討論提升對觀念既認知
同埋搵出一堆連題目都睇唔明既ON9仔

下...用RGB個code嚟分咪得

其實要分開感知同認知

認知好多時都係由知識建構所以大部分認知障礙都係可以分辨的

例如有人老點我蘋果係藍色
或者好似片中 cookie in box 咁
呢種認知錯誤係好容易發現且分辨的

但感知係原始而來嘅感覺
如果你相信感知係完全受物理特性支配的話咁感知都係可分辨的
但若然你唔認為兩個複製人必定有完全一樣嘅感知
咁感知就係不能量度因而不可分辨的

再複雜啲就係牽涉感知嘅認知
好似呢個post 嘅主題咁
感知同認知上同時有偏差但負負得正結果喺行為語言上同常人無異

呢個情況都係要視乎你點睇感知

而段片雖然出現多次感知呢個字
但似乎就係講緊認知偏差

唔係wo 你溝色唔得啫 補色殘象咪分到 你畀佢望住張藍色紙一陣 之後佢應該會睇到紅色既殘像唔係橙色?

假設佢淨係調轉藍綠兩隻色，而佢腦海入面溝色嘅原理同常人一樣

正常人：
黃+藍=綠

佢：
(常人眼中) 黃+綠=青
咁佢會形容隻青色做淺藍(?)
=> (佢嘅認知) 黃+藍=淺藍
所以人地話係綠色嘅時候佢會話係淺藍(?)

雖然想理性分析，但講到尾所有野都係假設

交換完靈魂你用佢嘅身體，眼，腦見倒成個天空係綠色，咁你咪知佢將藍色睇做綠色囉

大佬你唔好攞黃色做比假設啦，三原色紅色阿

你鑽咗牛角尖
你再諗下

你如果堅信到底既，依個對你黎講就係真相

你攞紅色個假設就會成立，但你黃色就已經錯左假設，人地綠色同藍色都係三原色入面，所以黃色一定唔成立

第一題：可以利用混色既原理
例如藍色+紅色=紫色
因為事主只係會調亂藍色而其他顏色正常
所以好容易察覺到自己同人地唔一樣

第二題： 除左多數人少數人之外仲未諗到簡單既測法（我指我）
驗腦波呢啲太複雜

Good try

Print一張藍色嘅圖 同佢講呢個係藍色咪得

將藍色睇做綠色,即係佢嘅神經系統對顏色處理有錯
佢neural input =其他人nervous input
但佢neural output =/= 其他人neural output
基於每隻顏色經過optical receptor之後都會產生neural impulse畀腦去處理
要知道佢係咪有呢個問題,可以由呢點去測量

先測量佢interpert完藍色嘅neural impluse output
然後對照返其他人interpret完藍色嘅neural impulse output
當中有差別嘅話, impulse嘅rhythm, intensity 同當中嘅neurotramsitters都會有分別

另外由biology方面睇genome有無缺憾都得
但呢兩個方法,都只可以證明 你同其他人係唔同, i.e. 答到第一題
而證明唔到其他所謂正常人係咪真係睇到真正嘅顏色 (好似係)

利申: 9UP

發現好多連登仔懶醒
未理解問題未追晒post就衝出來柒

就黎變月經 咪話冇得solve囉

子非魚無限輪迴

又黎?

我咁諗
100個人 99正常 1唔正常

假設人對顔色美感既認知係接近

例如當藍同黑拼埋 你會覺得唔好睇(我無藝術細胞 9up)

我假設有一種顔色配搭或者圖畫 當中用藍色係靚 綠色係令人感到唔舒服

咁你就比大量上述顔色配搭既圖畫比依100個人睇 每張圖 答good/not good 揾出數據最大分歧個個人

都只不過係大多數主觀，唔會係客觀

雙重相反。。。
負負得正

數據份數少既話 誤差就好大
但當數據係極大量既話 就可以揾得到

但有個未知既假設 就係所有人對顔色美感既認知係相近 而且係某種顔色關係同配合入面 藍同綠係對立

題外話：想問吓生物學家（定獸醫？ whatever ）用咩方法證明到貓係色盲？

咁你又點肯定果99個人係一樣

有冇人解釋一下咩係視覺
諗深一層到底點解有個影像係我腦入面？
視覺究竟係點樣產生？點樣由nerve signal 轉化成腦入面既virtual image?

同一波長既光線 對於視覺細胞既刺激係一樣 所以產生既nerve signal 應該係一樣
假設神經元網絡對merger pulses 冇影響 咁signal 會一直去到visual cortex

去到visual cortex 之後點樣將呢啲訊號轉化成似是疑非既視覺呢？

如果前面所有過程都冇問題
可能係我地對唔同波長光線刺激有唔同既mapping
但人既大腦如果結構一樣 對同一種波長刺激 大家睇到既顏色應該一樣
但事實係大家大腦結構唔同 所以感受到既顏色都可能會唔同

結論係首先要搵出nerve pulse 係visual cortex 點樣轉化成視覺

利申 留名學野

每人面前放一盒紅橙黃綠青藍紫既筆
再叫佢拎起某個顏色 當中有人錯左就抽佢出黎

想問下，連續睇紅/綠/藍其中一隻色一陣之後，再睇白色會將白色睇成其他色

例如長睇紅再望白會覺得係藍

咁可唔可以先比對方睇藍綠其中一色，之後比白色佢睇

根據佢將白色睇成咩色而判斷第一隻色係佢眼中係咩色

諗深一層 我地只係一舊chemical
但我地透過biochemical reaction 擁有只存在係我地腦入面既影像

明明講緊主實觀念，點解會去左存在主義

正常人個腦分唔分析到黃加綠變到藍係有問題？

篇嘢研究咗(並成功)視覺區域(visual cortex)點樣decode返顏色相應嘅刺激(stimulus)
"...2) Stimulus colors were accurately decoded from activity in V1, V2, V3, V4, and VO1..."
但就證明唔到每個人decode出嚟嘅responses 就係想要嘅嗰隻顏色, 即係每個人對顏色嘅反應都有顯著程度嘅差異
"...1) The mean responses, averaged across voxels in each visual area, were not reliably distinguishable for different stimulus colors..."
我諗現時嚟講呢個方法都唔work

除非我可以用你對眼黎睇野
否則真係證明唔到

利申：諗左好多年

藍字係稱呼既顏色
白字係實際見倒既顏色
有病既會掉返轉

Oh fuck
用一張藍色同綠色既玻璃紙望落紅色紙上面
叫佢揀睇倒紫色果張玻璃紙
如果佢反轉左 佢會揀綠色果張

溝色條方程式就一樣嘅，你色盲兩隻，但你試下用你嘅「綠」溝黃又變返綠，咁你咪知道岀事囉

雖然回帶

不過係 唔會知道

呢個似

我嘅諗法係顏色俾人嘅感覺係唔會變

好似紅色係激情d 藍色係平靜 抑鬱d

假如一個人係會將紅藍色調轉

將佢掉入紅色房裏面，佢係會講得出呢間係紅色房，但係因為佢實際會睇到藍色，咁耐咗佢會覺得紅色俾佢嘅感覺係平靜同抑鬱

利申: 前題係要人對顏色嘅第六感冇變

可能真相係100個人入面
100個人對顏色的認知都唔同呢

用綠色筆寫個綠字 然後叫佢讀隻色出嚟 同佢講呢隻先係綠

兩個目標 抽佢地眼入面既 視錐細胞出黎 再用顏色既發出既光頻率同視錐細胞做對比 最多只會有色差 唔會去到一隻藍色 一隻紅色差咁遠既光頻率

利申：中學問過物理呀sir

其實唔會用一個光學譜
如果你某一個色係調轉
係數字上係唔會排到一個完整既光譜
除非成個色譜由紫到紅變成紅變紫

其實冇架喎
顏色並非實物，科學上理解嘅顏色係波長，但實際大家望緊同一個wave length ，實際都可能係不同顏色，只不過大家都認知某一個波長叫做甘顏色咁囉

咁樣同溝色一樣
即使喺佢眼中嗰張藍色紙變成綠色紙
都唔會令改變藍色紙溝紅色紙呢個現實
所以佢會望住手頭上呢張喺佢眼中係綠色嘅藍色紙變成紫色

搵部機器可以播出佢收到既畫面，見到綠就顯示綠，再同佢講你錯了。

我想問有冇人解釋下點解呢個方法唔work

冇野無人能解邏輯題 perception可以每個人都唔同係常識黎 標題黨

呢個先係答案，請集中討論

因為佢認識紫同啡既時候已經同樣地調轉咗

紅綠藍係人類學習到嘅顏色名稱
唔理佢個腦入面點plot隻色
佢見到波長400嘅光就會答你紅色
見到波長700嘅光就會答你紫色
就算個腦點樣理解 一半400一半700嘅都會變成550 佢都會答你550係綠色

不過好開心見到連登有人討論哲學 快啲入坑

人係得三種色既視錐細胞

第一，
佢見到既藍色天空既顏色係綠色
正常人見到既天空既顏色係藍色
然後二，
攞起天空既顏色
我地會照攞藍色
佢會攞起佢睇到係綠色既藍色筆
三，
就算係問
佢覺得綠色的名稱叫藍
就以佢會話天空係藍色，但實質佢睇到係綠色
總結，
用顏色筆係唔得，唔好再覺得冇問題
所以都係解唔到

俾顏料佢，然後叫佢分別揀藍同綠出黎。

然後再叫其他人做同樣既，咁佢咪發現自己同人調轉左。

最後如果個個人都同你揀既一樣，你咪證明到自己正常。 vice versa。

之前睇vsause 有講過
想退一步問，既然患者係表達自己認知既顏色係同大眾無異的話，咁佢睇唔睇到真正既藍/綠色又有咩差別？

所有人攞住一張紅色既玻璃紙，問佢地見到咩色
正常人會見到變咗紫色
色盲既會變左黃變埋右（佢可以正常分別藍綠以外其他色）

同藍色同綠色嘅圖變成黑白 然後問佢左邊定右邊深色啲 由於我地會見到幅圖嘅藍色係深色啲 所以會答左邊 而嗰個人因為左右嘅顏色會倒轉所以答你係右邊

佢色盲分唔到藍綠啫
可以正常分到其他色喎

佢唔係色盲 係對顏色嘅認知錯誤 佢會答到你咩係藍色咩係綠色 但佢唔知原來同你世界嘅藍綠色係倒轉

咁啫係佢見到個天係綠色，都唔叫色盲

佢見到個天嘅顏色喺佢嘅世界係叫藍色

但視覺上都係出錯好冇？
而且黑白灰，深淺色佢都會分到，就算問邊個深色啲，佢可以到你blue

咁你當唔係直接睇黑白幅圖 而係比你睇原圖 再比你戴一幅令所有野都變黑白色嘅眼鏡 咁佢睇到嘅深淺色就會base on 藍色同綠色

藍色係一種定義，咁第一個問題就係大家對藍色既定義有冇差別。

假如我係被測試既人，叫其他人搵一種我未見過既野，咁就當係某個星球，而呢個星球已經有班人講左係咩顏色，我要講出呢個星球咩顏色，岩左就大家既定呢個顏色既定義一致。

個問題係大家眼睛所接收嘅波長係一樣嘅時候，大腦對該種波長嘅演繹會唔會唔一樣呢？

即使大家嘅大腦對特定嘅波長嘅演繹係唔一樣嘅時候，都係無辦法用語言表達人類感知上嘅差異

其實同冇冇造物"者”一樣，不可驗證

點解呢條問題可以傾咁耐?

上面咪有Vsauce條片講咗話係目前嚟講係冇可能知道

呢條問題好似每過一陣都有人問，但係答完佢地話冇可能嗰陣又要繼續拗落去

聽佢地咁講既話係因為個個人唔單只藍綠對調左
藍綠對調影響埋其他顏色既認知都有問題

例如上面溝紅色
係我地眼中既啡對於佢黎講稱為紫色
我地眼中既紫佢認知係稱為啡色

你有答案未呀咁
個答案就係無辦法證明囉
答完啦

色盲數字測試
好似係由一個日本人諗
一堆顏色波波放曬一齊
再叫佢睇顏色講數字

至於咩色先試到就唔知啦

跳住追post
發現好多人都唔明條問題問乜

你地攞3原色呀
溝色, 咩天空藍色叫佢揀 做乜鳩？

就算跟你地方法去分辨
佢都只會揀同其他人一樣嘅答案

搵100 個人黎 俾一支藍 一支綠筆佢 但唔同佢講咩色黎 叫佢畫
叫佢地畫 藍天在上 青草在下

咁應該成場得佢一個會調轉 再叫佢自己去睇

唔講俾佢知既用意係 skip 左佢講野 因佢會反轉黎講 所以佢講既野冇價值

重點係 點去skip 左佢既說話修正

又一個連題目都唔明嘅人

唔好再講咩天空係藍

佢會叫綠做藍 唔係指佢見到藍呀 咪話左唔講俾佢知支筆咩色囉

佢係見到同人唔一樣 但講到同人一樣 而家係要諗方法 令佢知到佢既藍唔係藍

咁直接叫佢畫 佢就會畫返綠上藍下

佢認知入面藍同綠係調轉
咁佢咪一樣會用藍色(佢睇到嘅綠色)去畫個天
佢睇到支筆個時會突然正常睇返藍色係藍色? 唔會變咗綠?

其實一開始已經有人話係哲學嘅問題

1。現階段無解 除非可以hack入佢個腦來模擬

2。都係無解 我覺得係就係

呢個好似唔關顏色事 係認知既問題

諗到少少野

有色盲既人
綠色（但係佢眼中睇到既係藍色，而佢同普通人一樣講為綠色）
紅色係綠色既相反顏色
其實運用返大腦上既認知 佢都應該可以分到相反色出黎 因為兩者顏色有極大差異

請指教

你叫佢拎藍色
佢實際都會拎藍色俾你
溝色唔會解決到個問題

反而想知有人講冷暖色得唔得

港豬

夜視鏡對佢有無幫助？佢會睇到藍色既光？

笑撚死
仲要理直氣壯個下好笑

其實大家應該將條問題套落自己身上易諗好 假設你懷疑同人睇嘅色唔一樣 可以用咩方法證明 咁樣會易諗好多

其實大家應該將條問題套落自己身上 假設你懷疑同人睇嘅色唔一樣 可以用咩方法證明 咁樣會易諗好多

你個前題有問題
我地根本冇可能知道嗰個色盲同其他人睇野唔同
你唔可以假定其他99個人都睇緊同一隻色，而佢就唔同

其實可以諗一條問題係睇到同一隻會答同一樣嘅答案 睇到唔同色會答其他答案嘅問題

某程度上我覺得呢個回覆最接近真相

好過哂上面班藍天腸

大佬呀你諗下先啦
佢地見到天空既顏色同你掉轉左
咁佢睇顏色筆既顏色都會掉轉左啦
到最後佢畫出黎既依然係你睇到既藍色係上面綠色係下面
明未呀

小草是綠色的

用腦電波測

紅 綠 人類誘發反應最強
藍色係最無明顯反應

如果俾綠色佢睇，但佢當藍色，就會無明顯反應

掃盲表好似都得喎

我好懷疑d對顏色唔敏感嘅人睇到嘅色根本就同我唔同

呢種叫「分唔到兩隻色」色盲
但大家討論緊「我見到的藍色是不是你見到的藍色」問題

呢啲好似叫 (語義飽和)（英語：semantic satiation），又稱字形飽和、完形崩壞（日語：ゲシュタルト崩壊，德語：Gestaltzerfall），是一種心理學現象，指的是人在重複盯着一個字或者一個單詞長時間後，會發生突然不認識該字或者單詞的情況。此過程僅為暫時，心理學上認為其原因是人的大腦神經如果短時間內接收到太多重複的刺激，就會引起神經活動的抑制，造成對常用字突然不認識的現象。

語義飽和是猶昧感（英語：Jamais vu）現象的一種。

語義飽和的原理在於「注意力轉移」，當人眼對一個字盯了一段時間後，大腦會不由自主地就僅僅注意字的某一部分，從而使這個字喪失了整體感，繼而對這個字的讀音和意義的記憶也會變得模糊。[1]這種大腦的行為不是人為可以控制的，因為在盯着一個字看了太久之後，會自動引起神經活動的抑制，形成聯想阻斷。無論是中文還是英文，這種飽和阻斷現象均發生在字形到語義的聯接過程中。[2]因此，人先會對字音感到困惑，繼而失去對字意的聯想能力。

日本學者二瀨由理的研究指出當這些字大小相同時，識別需要的時間較長；若這些字大小不同時，只有在這些字的字體不同時才會有明顯的完形崩壞出現。[3]

By維基

因為係佢嘅世界只睇到綠色？
如果畫張圖出黎，張圖嘅顏色會同現實事物全部唔一樣
雖然佢認知入面有藍色呢個詞，但佢從來冇見過？

同電腦調色盤就知

見到班藍天腸先知真係咁多人係弱智

要定義左兩隻顏色點先叫做一樣先有得傾

咁用腦電波應該得

我唔反對用腦電波答案

但有無辦法證明腦電波反應是由「眼睛看見藍色」產生，還是「眼睛看到藍色後大腦轉成綠色」產生？

如果藍色會產生藍色一樣反應又點算？

你理解清楚個前設先

唔會知嗰99個人睇到既藍色係咪一樣
第100個人亦然

個腦反應係跟你平時既認知作出反應
咁你平時見到影像認知係藍色，點會無啦啦測到係綠色
就好似你見到隻貓睇左係老虎 反應係好驚
但其他人見到係隻貓 無反應
你自己認知係老虎，唔會因為你隻眼見到係貓，就會唔驚

更何況佢本來主觀都係睇到係隻老虎

但你一路見到老虎都叫貓，睇discovery就見到草原有叫做老虎既貓

咁放隻貓在測試場地，你眼見到係老虎，但心入面都諗係貓，反而唔驚喎？

叫佢用果兩隻色黎畫野叫其他人形容
佢以為畫左綠草藍天,其他人講係藍草綠天

之前睇過一本書，叫What do we really know?
裡面都有探討過呢類問題，引述咗Descartes同另一個人（唔記得邊個 嘅睇法

嗰個人認為，人嘅感官世界（啫係我哋嘅主觀感受，例如睇到「綠色」）並非獨立於真實世界，並非其他人無從探之，其中佢就話：

就攞光譜黎講，唔同顏色其實會連繫住唔同嘅意義，例如紅色會令人覺得危險，黑色令人覺得恐怖，而呢啲主觀感受會透過你嘅真實反應喺真實世界反映出黎，所以兩者並非獨立。

另外佢亦都用咗一個比喻，表示上帝（假如有）創造呢個世界淨係得真實世界一個，感官同真實世界並非獨立，而係真實世界導致佢順其自然出現咗。就好似你唔需要設立咗畢氏定理先可以畫到一個直角三角形，你畫一個直角三角形，所有其他規則就會順其自然發生，兩者並非獨立出現。

如果有巴打聽過可以幫我補充吓，我淨係記得咁多

正常：藍天綠草藍筆綠筆
佢：藍天綠草藍筆綠筆

指示：畫藍天
正常：拿藍筆畫藍天
佢：拿藍筆畫藍天

我睇完條題目
我覺得無解
既然存在住兩種人
一種係睇到真正的顏色
另一種係睇到錯誤的顏色
我如何知道我自己睇到嘅真正嘅顏色？
同理我又如何判斷到個個人就係色盲而唔係自己？
可能個我覺得佢係色盲嘅人先係睇到真正顏色的人？

佢會講岩係因為平時啲人都講個天/草係咩色
而且佢唔知佢同其他人望既色原來唔同
咁佢認知就以為人地同佢眼中所見既顏色係一樣
即係佢以為見到既顏色=人地見到既顏色
所以就學到人地講既顏色名 之後咪講岩

好多色弱色盲既人會知果隻色叫咩名
就係因為根據平時啲人點講隻色係點樣 佢地會記佐入腦

利申 冇色弱色盲

但Descartes 就覺得，任何人都無可能真正體會到其他人感受到嘅嘢

假設有一個全知嘅人，佢有曬呢個世界所有知識，唯獨是佢住喺地底，從未見過呢個世界嘅實貌，例如本書話畀佢聽一隻香蕉係咩色、幾長、幾彎等等資料，但佢其實未真正見過香蕉嘅樣

咁而家就將佢由地底放出黎，咁當佢真係見到一隻香蕉嗰陣，佢會唔會即刻有一種個腦sparkle咗一下嘅反應：「哦！原來一碌蕉係咁嘅樣嘅！」

又或者而家送個見過香蕉嘅人落地底畀佢，等佢可以喺嗰個人個腦入面，抽出知道香蕉咩樣嗰堆腦電波。但就算佢知道曬見到香蕉會喺腦入面有咩反應，會有點樣嘅腦電波，咁佢有無辦法用呢段腦電波令佢個腦海真正「睇到」一次香蕉係咩樣

就係因為你一向認知佢係無害 你反應咪唔驚
唔會因為個名唔同左就驚

你話放隻貓係場地，眼見係老虎 你係唔會驚，因為你一向認知佢係無害，
相反你放隻老虎係場地，眼見係貓，你都會驚，因為你一向認知佢係危險

所以咪話唔會有 你前面所講既 「眼睛看到綠色再轉變做藍色」

係，無錯，所以佢望到個藍天，應該都會有正常人望到藍天反應。

係咪即係腦電波唔work？

日文 青=藍

唔會呀 因為顏色係純粹睇個隻色既反應
記得以前有research 係話 研究人對咩色係最興奮 再做某d product 迎合個market
唔係外在既因素 係個腦本來係咁

咁當大家見到貓都唔驚，腦電波點分邊個眼見係老虎？

件野唔會因為名稱而改變
個腦反應係你對件野產生既認知而作出既反應該
而顏色本新呢樣野 個腦對唔同色會有唔同反應

用一個簡單既方法得唔得，叫全部人都畫一幅籃色既畫，之後用電腦去scan係籃定綠咪得
反正電腦岀來既係objective data

首先要知道點解呢隻色會令人興奮, 會唔會都係因為外界因素令到人會對某隻色有某種感覺?

我用紅色做例子, 上面有巴打有POST過個RESEARCH出黎話人會對紅色有最大反應, 認為係危險, 所以腦波反應最高, 但另一角度咁諗, 會唔會係因為血係紅色而令到人有呢種反應呢?

你意思係唔係大家望藍天
正常人眼中藍天會引發藍反應
而佢眼中藍天會引發綠反應？

屌你地係咪on9

到而家都仲有人唔明條題目

收皮啦

我有話唔應該討論咩?

到最尾點樣測試都好點都排除persecption呢個主觀因素係度，所以答案係無從得知。除非你話將人嘅記憶直接投射出嚟等等呢啲方法就話姐，但係目前科技就係做唔到，如果你話唔洗理科技因素我俾十個你都得啦

好似老師同你講1+1等於2， 你就係度諗有冇其他答案咁，我冇話諗有冇其他答案係唔好，而係唔需要諗十年咁耐，諗咁耐反而係on9

仲以為自己好醒

蝦蛄可以比人眼睇多四種色，你可以想像到嗰四種色係點? 如此推斷你無可能知其他人或生物睇到啲咩色
除非有科技直接讀取其他人嘅記憶啦

建議大家可以諗下點樣分辨先天性色盲

問題一 同佢睇眼科醫生
問題二 我都睇埋
完

其實畫畫測驗係無用
因為佢都係同其他人一樣會拎起同一枝顏色筆

真正測驗唔到嘅 係佢腦中反映嘅顏色映像
同其他人唔一樣

負負得正，佢根本生活得同正常人一樣，無得分。

我地點先知佢有問題

佢嘅「色盲」係將藍綠色調轉
佢叫藍色做綠色

所以佢都係黃加藍變綠

首先，要搵個問題係點樣有客觀方法定義兩者(正常人和顏色調轉者)之間有不同
我假設大家認知唔同顏色係有唔同腦區活躍，咁就有方定義都藍綠調轉左

但如果再回到一千年前，咁係無方法觀測腦區活躍，咁就變成只有純哲學推論…呢個有排玩…即係虛無主義嗰類，你最多話佢無用(經濟上)，但你好難推斷佢係錯

其實如果佢睇果種藍色係正常人既綠色 點解佢會知道係藍色？唔係應該由細到大都會比人教到係綠色咩？

係呀，呢個就係成post探討緊既問題：究竟佢知唔知自己唔同？或者邊個可以知道佢唔同？或者唔同又點？

你係咪白痴

點解咁講

佢望住既依然正常人既藍色
正常人點會同佢講呢隻係綠色啊

寫文果個知

宜家前設係佢睇果種藍色唔係正常人見到既藍色呀
我就係問緊呢個人點會知呢個前設

如果淨係兩隻色交換咁睇色譜覺得唔smooth可能有用，但冇人（連埋自己）都唔知係咪同人地唔同。而正常色譜係smooth 姐係連溝左色既都會變埋，所以姐係完全無解。

第一步，叫佢上連登
第二步，幫佢開啟黑夜模式
第三步，叫佢睇呢個回覆同讀以下兩段文字
你唔係色盲
你係色盲
第四步，問下佢邊行睇得容易清楚D，之後讀出嚟

原理係用第三隻色做客觀對比，而呢隻色要係所有人睇都係一樣，例如黑白，
上面隻藍色係RGB(0,0,128)左右，而綠色係RGB(0,128,0)左右

其實呢個問題係咪有d似點解1kg會係1kg

藍

佢眼中:"藍"

正常人眼中:"藍"

佢:呢隻係咩色
正常人:藍色

點會由細到大都會比人教到係綠色

至於點會知呢個前設係另一樣野黎喎

你誤會左佢

佢都係講緊大家都話綠，點會知自己係綠

唔該哂 可能我表達得唔好

佢本人係唔知架
唔係問緊點令佢知咩

我就係講呢樣野 既然大家都唔知 咁點會有呢個問題出現

兩位清講緊同一樣野 ，但插入點唔同 ，便變成兩種不同的表述，不是和本命題很相似嗎？

畀彩虹嗰幾種顏色佢，叫佢排漸變色：

或者一個紫藍tone，一個黃綠tone
叫佢分番兩個tone

只要唔涉及文字，應該會易啲分到

可能著衫會發現
某一日你朋友會同你講襯得咁撚柒 你就知

其實哩條問題精髓在於兩點：
1. 點樣比佢知佢同人唔同（點樣搵出與眾不同嘅人）
2. 你點知自己唔係與眾不同

藍綠顏色認知唔同只係其中一個例子
仲有好多情況都可以係與眾不同但自己唔知

但你必須抱住懷疑態度去代入思考先可以解決個問題
好多巴打都無代入 淨係睇表面文字 無想像到當你由細到大 你睇嘅綠根本同人唔同 但你都係叫佢做綠色 你認知西瓜 樹 草 都係你睇到嘅綠色 但如果事實其他人睇到係藍色 同你講番其實係藍色 你會覺得好怪 點會西瓜係藍色 因為你由細到大都睇慣係咁嘅色就咁嘅色 相反 人哋睇慣西瓜係你睇到嘅藍色 你同佢講其實係綠色 佢會覺得好怪 哩一個係一個認知問題

但退一步講 我哋首先要接受係有認知問題哩回事 先可以思考點樣去解決哩個認知問題 或者逆向思維番 你可以點證明你睇到嘅色係同人一樣

希望答哩條問題嘅人有番咁上下理解能力同邏輯 仲有抱住無嘢係無可能同無答案嘅心態 唔好好似古代人咁 認為有啲嘢就係無答案 就放棄咗思考

呢個係哲學問題黎

暫時無解

次次有呢個舖就一定有人會執著係顏色到。

咪一樣…
而家唔係叫你驗證佢有問題。
係問你：你「如何得知」佢睇嘅顏色同你一樣。

排色板,叫佢排漸變色

一碟餸
A覺得鹹
B覺得淡
C覺得啱啱好
邊個先食到度餸嘅真正味道

冇一個客觀嘅標準下
根本無從判斷
首先你又點知其餘嘅人都係precept到同一種色
有方法知就自然會知邊個係deviant

如果佢睇到嘅色唔同
佢自己理解嘅漸變色已經唔同你地常人個種

你叫佢排色板佢咪又係用佢睇到嘅色去排
即係排返常人睇到個種漸變色
結果同正常人排有乜分別

插啲針入佢腦神經
眼睛對光源色彩而產生的刺激電流都唔同

例如樓豬睇到藍色 但大腦產生綠色的反應
即係樓豬異於常人

高質

佢會知道佢著衫襯色果方面同其他人唔同

溝色咪得囉
普通人:藍+紅=紫
患者:藍(佢會講成綠)+紅=紫
咁咪敗露囉

普通人：藍+紅=紫
患者：藍+紅=紫

詳細啲講
你當前面有一堆顏色筆
普通人:攞起藍色同紅色溝埋就會係紫
而患者:攞起藍色(實際係綠色)同紅色溝埋就會唔係紫色
咁咪知囉

係三原色入面 藍色佢睇成綠色
當我地話藍+紅=紫色
而實際佢眼中係綠+紅=黑 （佢以為叫紫色）
因為綠同紅係互補色 溝埋會變黑
咁佢仲分唔分得出紫色同黑色
分唔出既話就知自己有問題

色版個玩法係叫你將最接近既顏色排埋一齊。
舉個例子,當個色板正確排法係藍綠黃咁漸變,咁果個人就會排成係綠藍黃,因為佢綠會睇左藍,所以一定會發現到問題

細個無驗過色盲?

語言的功能，不是用來涵蓋絕對而全部的概念。

我們不能因語言概念的相對性，而取消現實實質的差異。

點解佢會拿起支綠色筆？
你叫佢拿藍筆，佢會拿藍筆
話知佢腦入面見到綠溝紅係咩色，佢都識得話叫紫色

如果佢劃畫既時候
佢同老師講佢攞左支藍色筆 而其他人眼中係綠色
咁樣OK嗎

你諗清楚先

當佢睇藍同綠調轉個刻
佢睇嘅漸變色已經唔係你睇嘅漸變色
佢排法會有咩唔同

睇完comment發現好多人唔明個問題既核心

你點知"你唔係色盲而佢係" ？--> 你點知你所知既係事實？(不能因大部分人相同就等同於係事實)

呢個問題同"我思故我在"有得揮

唔ok
佢係拿起支大家眼中藍色既藍筆
對佢來說藍天白雲，綠草如茵，你點問佢咩野係咩顏色佢全部都答到。

呢啲根本無固定答案 係睇你點睇同點諗 個個不同角度

呢啲要討論最後又去咗大腦性質同唯物論
首先要理解functionalism
Functionalism 就係講心理性質同功能性質一樣
即係類似input output 咁
睇見嘅顏色其實係qualia唻 - input
之後就有命題態度 即係相信自己睇到嘅顏色係x色 - output
Daniel dennet講過感質係不可描述
所以我覺得其實係無從得知

尻up 唔識物理
想問wave length 本身有無方法可以推算出嚟，例如黃色向左推算後就一定係我地所以認知嘅綠色(即係佢心目中嘅所認知嘅藍色)

咁當佢認識咗wave length 嘅推算之後，咁佢咪會發現wave length 幅圖其實係錯, 佢會認為綠色應該喺藍色嘅左手邊

如果色板得藍同綠,大家唔會知道個分別,但加左黃色就唔同了。
當正確色板排列係藍>綠>黃(唔同佢講呢3隻色,只同佢講將最接近既顏色排出來)。
由於佢見到既"藍色"實質上係綠色,佢絕對唔會將"藍色"既珠放近黃色,相反佢會將藍色(即"綠色"珠放埋去),佢會幾色板排成綠>藍>黃。
但我地用正常人既角度睇，一定會見到佢排錯,因為佢始終都會認為綠>藍>黃先係岩

師兄你諗多左,其實條問題既前設已經define左個呢種"色盲"定義同呢個係一個病。
佢而家要大家証明一個人有冇呢種"色盲"，同點證明自己唔係。
而唔係叫大家proof我地而家睇到既顏色是否正確。

係喎

答案正確

呢個好似係正確答案
你唔係色盲 <正常人答 綠色 容易睇啲因為對比大啲
<色盲仔答 綠色（但佢眼中係藍色） 好難睇因為黐底

可以研究下philosophy of mind, Mary's room, 同埋維根斯坦嘅beetle in a box 嘅文

第一問：怎麼讓他知道自己和別人不一樣？
第二問：你怎麼證明你不是上述問題中的主人公？

冇人問「如何得知」，只係問「點令佢知」

佢排漸變顏色同大部分人唔同既話，咪知道自己唔同

終於諗到個問題所在

人眼對唔同wavelength 的光有唔同sensitivity(eg 睇綠光係覺得比其他光brighter)
我覺得如果感光細胞將兩隻顏色調轉，logically對兩隻光的sensitivity都應該調轉(but it may not be the case.)

比2條相同power density的藍色同綠色光佢睇，
然問佢邊條佢覺得光啲
如果佢答案同我地的答案相反（排除左佢亂估）
有可能係佢同其他人睇的顏色唔同

以上建基於假設佢將藍光睇成綠光，佢對光的sensitivity都會跟隨著改變: 對我地眼中藍色光（佢眼中的綠色）更敏感。睇到的亮度不同唔關光源事，因為假設左兩條光一樣power density(W/m^3)，所以理應關我地的感光細胞/眼/腦etc. 點理解條光事。

錯重點 qualia先係重點

認同依個
再簡化啲，可以叫佢指佢覺得清楚啲隻色
咁就可以免除埋文字意思影響嘅因素

首先 題目係有一個人

解答：
搵兩個人 ：
一個正常
一個疑似色盲(因為唔知會唔會自己先係色盲)
一個自己
一人一盒水彩
同佢地講
以下測試結果同其他兩人不同嘅就係色盲
之後隔開三人互相睇唔到大家
指示要大家將成支黃色水彩同成支藍色溝埋
之後互相對答案
上帝視角：
正常嘅兩個人會得出綠色
唔正常會得出比正常人更淺嘅綠

當自己係正常人 ：
會見到有第二個人同自己隻色深淺一樣
而得到更淺綠嘅第三人就係色盲

當自己係色盲：
會見到其他兩人測試結果一樣
而自己得到更淺嘅藍 唔同其他人
就知自己係色盲

最後由於色盲嘅人只係藍綠掉轉左
睇返大家用左盒水彩嘅咩色
刪除左大家都有用嘅黃色後
就得出兩個人揸住同一隻色
一個人揸住另一隻色

測試一開始指令係將黃同藍溝埋
而又講左測試結果唔同嘅係色盲
所以自己渣住支藍色嘅人就知道
其他兩個人渣住嗰支綠色
先係叫藍色

數彩虹顔色

正常人
紅橙黃綠青藍紫

佢會係

紅橙黃藍青綠紫

到底依家討論緊點樣區分色盲人同正常人
定係你知唔知我對眼睇到咩色

你明左個題目先啦

屌

佢睇到既藍綠同正常人調轉左
但佢對藍綠稱呼都同正常人調轉左
所以佢同正常一樣會答 紅橙黃綠青藍紫

有咩問題

指示：黃溝藍變咩色呀

正常人：黃溝藍變綠色
佢：黃溝藍變綠色

即使佢睇顏色掉轉左 但實際佢溝出黎隻色同其他人深淺不一唔係咩？

彩虹

我覺得個問題好奇怪，好似問你一個考生，明明知道條題目答案，但係死都唔答，最後要証明佢識咁。

咁既然死都唔答，可以點用logic解決

可能我真係唔明問緊乜

咁每個人溝綠色都有深淺（refer上面女人顏色細分圖），但唔會拿錯顏色。

唔駛可能

換個角度諗，每個人生出黎係同其他人唔同，正常人睇到嘅藍色係藍色，佢睇到嘅藍色事實上係綠色，由細細個就比人灌輸天係藍草係綠咁，事實上佢睇到嘅天係綠色個草係藍色，係佢世界佢係啱，但係我地嘅世界係錯，但係有無人諗過我地睇到嘅藍色真係藍色？定係佢先係正確嗰個？有請相對論大師黎解答
利申:9up

羊群心理
就算睇既野唔一樣 都要跟大眾意見

唔覺得係問題 就自然無問題

其實個題目有咩咁難
首先
佢睇到既色同正常人一樣
只係知識上認知唔同

即係佢睇到既海都係藍色
但學錯左叫做綠色
咁就簡單
叫佢畫返個海個色出黎

1. 如果佢畫藍色但叫做綠色
咁就係佢認知上有問題

2. 如果佢真係畫綠色
咁就係佢構造上有問題
真係同普通人睇到相反既色

1. 個情況唔涉及哲理上既問題 因為佢睇到既色同我地一樣 而個隻色個名係早已由人類社會定左落黎

2. 就涉及哲理問題 因為要證明邊個先係啱

你證實下你個前提成立先

我同事都有兩三個分唔到藍綠色

完全明白，當99個人做錯事，有1個係做啱，做啱嗰一個人會比人話錯，然後被人洗腦覺得自己真係錯，之後就跟住嗰99個人一齊錯。
btw不要這麼執著，信自己活在當下

請重頭睇過，你掉轉左。佢認知無問題，天係藍海係綠。畫出來又好，拷問佢都好，佢都話天係藍海係綠。

只不過佢腦入面顯示顏色不同，但外人無從得知。

正解

咁咪情況 2. 囉
佢畫個海個陣都會用我地眼中既綠色畫
只不過佢將隻綠叫左做藍
點知無從得知

啱阿
但要佢知道自己同人唔同都係有方法既

錯 佢畫海果陣 會用佢腦邊睇到綠色但佢叫藍色 姐係我地眼中既藍色色去畫

所以我地唔知佢腦入邊藍綠調轉左

可能你而家睇到既藍色同我唔同

佢視角：藍天綠草藍筆綠筆

指示：畫海
佢：拿藍筆畫海

問題：西瓜咩色？
佢：外面綠色入面紅色

啱阿
咁佢咪拎起左支綠筆黎畫
佢以為係藍筆姐
我地睇到係綠色

Ching啲邏輯.....

佢腦邊睇到綠色（佢既藍色）
但佢又特登用用藍色（佢既綠色）畫
即係佢知自己有問題啦

當佢認知冇問題既時候
佢話佢睇到既係藍天
問佢
你覺得天空變成某一隻顏色係點
如果佢當下能夠比到肯定既主觀感受就可以知道佢眼中既天空顏色同我地唔同

因為正常人既回答一定唔會比到肯定既主觀感受 因為佢真係冇見過
正常既回答應該係 下唔知喎 or 應該係咁咁咁掛

(十問有十中)

所以你係嗰一個同其他人唔同既

可能係
但做野需要
佢地都會黎搵我幫手分返啲色

同埋至今我都未見過真係調轉左兩色隻既人
只有睇唔到一隻色
Eg 睇唔到藍 / 綠
所以見到淺藍就話係淺綠

咁就好易分
因為佢睇唔到一隻色
一定係佢問題

但佢都無見過其他顏色既天空⋯

畫畫拎顏色筆咪會知道

清呀⋯
我知你好了解色盲
但問題唔係問緊一個人「分唔到藍綠」
佢分到架，不過佢主觀視角藍綠同我地睇唔同。

唔明糾纏黎做咩
宜家係兩班人調轉左隻色
我既綠色 = 你既藍色 = 你跟我叫綠色

我唔理你叫咩色
一齊畫個海
我用我既藍色 = 你既綠色 = 你叫藍色畫
你用我既綠色 = 你既藍色 = 你叫綠色畫
都露哂底啦

所以我咪講左落晒成支黃同成支藍
比例大家都係1：1
最後結果一定有兩個深淺相近啲
而一開頭就講左唔同人地一樣嗰個就係色盲
三個人都會知道邊兩個正常邊一個色盲
再拎返自己用黎溝嘅色出黎 咪對到色盲嘅人搞亂左邊兩隻色

咁樣清楚啲sorry

一齊畫個海，大家都係藍色。
你既藍色同佢既藍色都係藍色，點解佢要用綠色畫海？

對佢來講，海係藍色既，好自然會用藍筆去畫。

有色既字係佢視角見到，正常人睇到文字。

一齊畫個海
我用我既藍色 = 你既綠色 = 你叫藍色畫
你用你既綠色 = 我既藍色 = 你叫藍色畫

正如我所講佢顏色鑑定係冇問題 只係有顏色係佢腦入面調轉
紅橙黃佢都識分 你綠藍調轉姐
所以你問正常人 如果天空係綠色既會點?
正常人會視為假設性問題
但如果你問有問題個個人 天空係綠色既會係點? 因為佢知道 佢既綠色=人地既藍色 佢一定會回避問題 or 覺得好正常 比唔出答案 因為佢唔能夠假想現實 <-- 呢個先係重點 咁樣外人就能夠得知 佢睇顏色係咪有問題

一齊畫個海
以下顏色顯示視覺顏色
你：用藍色畫海
佢：用藍色畫海

交換睇，互相都見到對方個海係「藍色」

佢點解會知自己有問題？邊個講佢聽？

你d邏輯有問題wor師兄
你追追post先

你提一提我 我先知自己答錯問題

其實樓主咪反問左個答案出黎

1. 你點知對方諗緊咩？

2. 你點知邊個先係岩 邊個先係錯？

我地有咩可能解到1同2

屌
你都話啦
同正常人調轉左
咁佢又點會同正常人答既一樣呀！
天才
你見到綠色會答綠色
佢見到綠色會答藍色

藍天
你：見到藍天，答藍色
佢；見到藍天，答藍色

此為心靈哲學的問題
第一身主觀感質問題
暫時哲學家未有解決辦法

Reference:
Thomas Nagel
"What Is it Like to Be a Bat"

咁我咪見到佢個海係綠色囉屌....

正解
所以所有提出望下個天咩顏色都錯

還有問題可以推展到各種不同aspect的倒轉，例如可能有人視角上下倒轉之類，所以糾纏於顏色上的答案都錯

簡單來說：「你點知我諗緊咩？」

佢咪又係拿起你支藍筆畫海⋯

唔止係哲學題, 直頭係宗教題

好似又係

就番你邏輯level解釋

A = 正常人
B = 睇既藍綠調轉左

B由細到大 大人教佢既天空係藍色 草係綠色
雖然o係佢腦入邊睇出黎A顏色唔同
但佢講出黎都係天係藍 草係綠

你叫佢畫天或者揀藍色筆 佢都係用A眼中o既藍色 A唔會覺得B同佢有唔同

所以A係唔會知B腦入邊睇o既男綠唔同
B亦都唔知自己唔正常

明未呀天才

我俾個女fd睇
佢連講緊乜都睇唔明

邊撚度邏輯

溝色

一樣解決唔到

已知：黃+藍=綠 呢個係axiom

搵一班人做見證

咁有一盤綠色水 (我睇到藍色但叫佢做綠色)

加黃色水落去 正常應該冇效果 因為綠+黃只會變更綠 唔會逆轉變藍

咁綠色依然係綠色 唔會變藍色 (即係我以為嘅綠色)

而因為有好多見證人睇住 咁你就知自己色盲
其實都唔使咁刻意做 因為art堂溝顏料一定會預到呢個問題 點解黃+藍會變到淺藍 而唔係變綠？ 當你發現咗就可以問同學老師 最後發現自己藍綠色盲

呢個方法0漏洞 唯一問題就係中二病情節：全世界都有色盲 得我冇事

其實以現今科技係解決唔到，直至可以將人的意識互相連接(到時會引伸出新的問題)

好多人混淆 (自己視覺實際見到的顏色) 同埋 (用於指出顏色的字) 兩個概念，所以用英文字母代替(用於指出顏色的字)。

你實際見到藍色，佢實際見到綠色，你地都係同樣會稱之為A色。
你實際見到綠色，佢實際見到藍色，你地都係同樣會稱之為B色。

你指住個天問咩色，佢會答你A色。你問佢A色溝黃色會變咩色，佢係會答你B色。你根本唔會發現佢有問題。就算全世界人睇到的實際顏色唔一樣 (可能現實真係)，都唔會有人發現有問題。

過份執著於語言上，好易鑽牛角尖。

又一個冇睇清楚問題
主角唔係色盲
係佢腦睇到既色同我地唔同
但佢個叫法因為教育 咁岩又調轉左
所以外人係分唔到

溝色一樣唔會知

所以我早年響連登提出過"命名錯左論"指出人類對事物既命名同事物既本質個關係...

一年一度連登仔智力測試

係wo我諗錯咗添 sor9

所以唯一方法可能真係篤電波
但現實係咪真係有呢種實驗 有冇巴打解答下

想唔唔想我秒左呢個問題，其實大部份小學生都答到

出招plz

我解到係咪姐係唔係人

解啦
咁多野講

唔同顏色有唔同反應應該真。

但我仲諗緊電波係應該係對「藍色」反應（如藍天），定係對視覺藍色反應。前者只能檢測真色盲，後者能檢測出本問題。

但係！後者實驗本身無法校正，即一開始無法確定不同反應成因（無人知自己視覺顏色和其他人不同），實驗結果亦無法檢查。

小學生都答到
黃加藍變綠。

小學生唔識爬文？你數下你係第幾個答黃加藍變綠？

弱智
你自己代入下兩個色先 解得通再講

Nola ,你地誤解左個logic, 係可行的

如果你代入左 黃加綠會變藍。
黃加藍會變更藍。

熟programing 既人好易會解到。

現實簡單小學老師問學生綠色會諗乜，佢指天空，其他人指草地，差別在此！你就發現不同，共識問題！

A = 正常人
B = 睇既藍綠調轉左

B由細到大 大人教佢既天空係藍色 草係綠色
雖然o係佢腦入邊睇出黎A顏色唔同
但佢講出黎都係天係藍 草係綠

你叫佢畫天或者揀藍色筆 佢都係用A眼中o既藍色 A唔會覺得B同佢有唔同

所以A係唔會知B腦入邊睇o既藍綠唔同
B亦都唔知自己唔正常
===============================
到你個黃加藍變綠

B腦睇到: 黃加綠變藍
但基於佢既認知 (分隔線上)
B都係會講: 黃加藍變綠

A仍然唔知B腦入邊睇既藍綠調轉

似天空， 因為佢個天空係綠色

有d人一直都唔明題目
簡單d講，e家天空嘅顏色叫a色，正常人睇係藍色，特別人睇會係綠色。

用顏色筆分唔到係因應，佢都都會同時用a色去畫天空。

咁講明唔明

佢見到似綠色多d , 但佢會答藍色，因為佢係調轉。

#700幾仲有藍天腸跳出來柒

佢同其他人一樣 講天空係藍色 講草係綠色
只不過腦邊既藍綠同我地相反

如果你咁諗 我諗你d programming都幾屎

補充少少
e家題目係問
你點解釋自己見到嘅a色同特別人見到嘅a色有分別
因為大家都會叫a色係a色

你唔好諗個結果，你唔明每一個var 都係meaningless,相反過程先係重點。
B 係唔會講番做 藍變綠，因為呢個係一個過程， 你用 1+2=3 試一次就明 唔係因為2 如 3 分別既意義，因為因為佢哋同1 既反應，姐係過程，你理解下先。

每次玩呢d問題就會發現好像人理解能力係有問題
有大部分既討論都只係用黎解釋比d on9好基本既野

我頭先就係咁諗，後尾發現logic錯

因為個logic係，實際藍色 我睇到綠色 但都會叫藍色

所以實際黃+藍=綠，但我見到黃+綠=藍
實際都仲係黃+藍=綠

但佢只係視覺黃加綠變藍，唔會影響實際黃加藍變綠個過程架喎

你講到佢影響現實咁既

其實你無可能會知佢睇到即綠色即係我地既藍色
咁你又點可能解釋到？

道德問題，咁即係佢知藍色綠色分別，亦知道自己同其他人有分別，只不過他不想做叧類，所以説謊！否則便成形而上學！有馬先，定有馬這種動物先，每隻馬都不一樣，咁點解你仍然稱呼他們馬呢！都係共識！

過程係個control 一個fact
本質上係黃加藍變綠

但B個腦會睇左做黃加綠變藍
因為佢睇既色調轉左
不過同時 佢對兩隻色既稱呼都調轉左

所以佢講番出黎 同正常人一樣
係黃加藍變綠

咁你點知佢係唔正常

咩呀 你諗清楚先講啦
佢係分到藍綠色 但同正常人相反左
睇既相反左 同時因為人地教佢天係藍草係綠 所以佢稱呼都相反左

而家個問就係問緊正常人同佢自己點知大家睇既藍同綠係唔同

一幅彩虹圖加七塊色板 叫佢跟睇到既顏色排次序

事實上係無法證明，的確係有可能每個人睇到既藍色/綠色都唔一樣。
但係你可以統一，定義每一隻唔同既波長代表唔同既顏色，即使「每個人睇到既野唔同」 但係佢地都會知講緊邊隻色。

另外有一點好值得討論
就係雖然我地永遠唔知其他人眼中既世界係點
但係由於視覺感受係可以牽引到大腦情感部分既模塊
比如所謂既冷暖色系，比如黑色比人陰沉既感覺，紅色會刺激人產生警覺等等
所以係呢方面我地可以假設大部分人類既視感都係「類似」既。但係要完全確定，係目前既科學黎講唔太可能
或者未來有五感共享甚至神經傳導既技術，咁人類先有可能去確定「大家係咪睇/聽緊同一樣既野」

都分唔到 請追post

EASY, 中間加黃就得

黃+藍=綠

呢條問題最大嘅癥結係冇人可以描述一種顏色，你同佢冇辦法感受到對方嘅認知。

就算形容天空係藍色、海係藍色等例子都冇用，大家係用同一個symbol (文字：藍色），但感知嘅💚💙係唔同。

呢個問題背後個邏輯有一部分似同一個由出世已經盲咗嘅人解釋顏色，你有咩方法可以令佢感知到你感知嘅顏色？

blind:
perception: 藍 --> exact: 綠 (1)
perception: 綠 --> exact: 藍 (2)

spectrum:
exact: 綠 --> perception: 藍 (1)
exact: 藍 --> perception: 綠 (2)

所以 (1) 條友perception 會係藍 但exact 係綠 但係係spectrum 上綠同藍既位置唔同
如果叫佢指出藍係邊個位，佢會指出exact 綠個位置, problem solved.

應該咁講，顏色冇意義，只係一個名。不過我有新方法。

憑咩佢睇光譜唔係紅橙黃藍青綠紫？
Input時反轉一次，output時都要反轉架

咪反轉左

你代入角色就知你解唔通
個問題唔係色盲咁簡單
佢係分到但相反左

我明白點解黃加藍變綠唔work啦

不過科學方法可以解決到

再諗清楚
佢眼睇藍色實際上係綠，佢亦都叫眼睇藍色做綠色
叫佢指綠，佢會指眼睇藍色，即實際綠色

佢見到既綠會變成藍 但係會話係綠色

即係佢所講既綠色 其實係藍色
叫佢指出綠色係邊，佢會指藍色既位置
咁清唔清楚D

我都想知 有咩方法可行

正常
紅橙黃綠青藍紫
特別
紅橙黃綠青藍紫

佢指返啱位置....??

小草

換腦換眼?

將藍色 同 綠色 發出既em wave frequency 不停升高 直到 其中一隻色 見唔到先，咁佢就係藍色

無解

大家個腦可能對唔同顏色嘅wavelength 解讀唔同

如果係咁你眼中嘅紅色同我眼中嘅紅色唔同

但係大家都係叫隻色做紅色

假設大家都冇色盲

咁真係分唔到嫁喎

再唔係唔洗升到見唔到，因為佢只係分唔到藍綠色光，只要兩個frequency 下降同一個數字，變成唔同色就分到。

正解
佢雖然同你睇既唔同
但佢個順序都係會講到同你一樣
spectrum又好 顏色筆又好

所以一樣無從得知有分別

都話佢唔係色盲⋯

都係冇用
你再諗真d

顏色認知囉，咪一樣。只要會有任何一種藍綠以外顏色認知同正常人一樣，就可以分到

係正常情況(實際)下1：1嘅黃加藍一定係綠
呢樣係無人改變到 無論你睇嘅藍係咩色都好

咁當叫大家攞1：1嘅黃加藍溝埋
正常人會真係攞黃加藍 溝出綠
色盲人會攞佢認知嘅黃加藍(實際嘅綠)
溝出黎之後佢係唔會得到黃加藍變綠呢個結果
因為佢嘅黃加藍係實際上嘅黃加綠
佢得到嘅結果係淺藍(實際嘅淺綠)

只需要三人試驗
三人互不干擾情況下
就會出到兩個深淺一樣 一個深淺唔同嘅結果
到時已經唔洗再分色盲見到藍定綠
而係深定淺嘅問題

同其他兩人唔同嘅就係色盲

唔係討論緊色盲，佢分到藍綠色，只係佢視角係藍綠。

佢一樣會拿起大家認知的藍色。

唔係色盲。唔係色盲。唔係色盲。

唉
又一個
麻煩追post
依個方法被ko左好耐

其實哩個真係經典哲學問題，我ge答案係冇解，唔會發現到，甚至有可能全世界啲人睇到ge顏色都唔同

可以將個問題置換成電腦個mon壞左，會將藍色同綠色調轉顯示，咁我地人類企係上帝視角當然會知道個mon壞左。但係電腦上面，即使個mon壞左，佢依然會將綠色講成綠色，只係個mon show成藍色

又一柒頭

你威囉你叻豬囉

你諗少左一個顏色
我咁樣分
真色：科上既顏色
視覺色：望到既顏色
認知色：講出黎既顏色
而條友只係視覺色出左問題，姐係佢口中既藍色跟本就係藍色。 佢口中既綠色跟本就係綠。

好似係喎
自膠

應該係:
exact: 綠 --> perception: 藍 --> spoke to others: 綠

字眼問題姐 唔係色盲

你係唔正常嗰個人嗰陣 有人叫你黃溝藍
你咪會拎黃溝藍
最後溝出黎隻色你會睇到係淺藍

wadiu 你個回覆比左提示我，比小小時間我打出黎。

屌 其實認真睇問題再諗一諗就知唔work啦
你諗都唔諗 點討論

唔係 唔正常人一樣會拎真正既藍色去溝黃色 結果一樣

有色字是視覺色，文字是實際色，請問為何黃加藍不變綠？

佢只係將藍色顏料看成綠色，唔會將綠色顏料當成藍色顏料用。

重提一次，而家有三種顏色：
我咁樣分
真色：科上既顏色
視覺色：望到既顏色
認知色：講出黎既顏色

我而家再加一種，叫文字色，即係綠呢個叫綠色。

大家記唔記得有個game係不停比“綠黃”呢啲圖你，叫你叫你讀佢個視覺色出黎，而大部份人都會講錯，因為文字色同視覺色唔同。

而“色盲”條係唯一一個可以永遠讀錯既人因為對於佢“藍” ，因為得佢一個係文字色同視覺色係一樣

我覺得呢個方法work

我解釋咗比自己知了

A色
真：藍
視：綠
認：藍

B色
真：綠
視：藍
認：綠

黃加藍(認知為A色)
所以實際都係黃加藍變綠

你俾一段連續既光譜佢睇

如果佢睇到既藍色同綠色係調轉，咁樣佢睇到既 係我地眼中黃色轉變成綠色 既位置，對佢黎講佢睇到既真實顏色就係「黃色轉變成藍色」，但係黃色要變藍色中間一定要有綠色，所以佢睇呢段光譜一定會覺得係唔連續/唔漸變，否則佢就唔係剩係調轉藍色同綠色咁簡單。

講視覺色
顯示：藍

你見：藍，答「綠」
佢見：藍，答「綠」

撈亂係關文字色唔係認知識

其實我唔記得個game 係叫佢答文字色定視覺色

依個有可能得 但唔sure係100%
因為排除唔到佢可能連漸變色都調得轉
太假設性太open 諗爆頭

但你make sense

唔重要
繞到咁遠都無用，佢睇所有藍色都出綠色，但佢認為見到藍色。
你藍綠藍藍綠變十次，佢個天都係「藍色」。

我都諗過，不過覺得太主觀，未必work

如果佢由細都覺得藍係綠
我諗咁多年既training 佢應該唔會覺得個spectrum係斷開
佢自已一定會有verification 將斷變成冇斷
太subjective

所以問佢佢都應該話冇斷開

喂

咪話針對藍綠的光譜答案無效囉
如果佢個視覺係成個spectrum向前跳一個色，即係佢睇紅外線做紅色（當然睇唔到），紫色睇做紫外線色（我地睇唔到紫外線咩色，當佢睇紅色啦），咁你個光譜都係連續漸變。

否則佢就唔係剩係調轉藍色同綠色咁簡單

咁即係題目出錯囉

同埋向前跳一個色點會藍綠調轉，你講緊成個spectrum調轉呀？

我嘅方法，俾佢戴帽（綠色），叫佢行出街，佢實話自己唔係戴綠帽格。

問題黎啦，你點知你同其他人睇到嘅唔同？紅色/綠色/藍色任你定義，因為所有人都睇同一樣事物，你自自然然會定義左呢種色係咩，只要隻色係固定，我話之你睇到咩色，都係會變做大眾睇到個隻色

諗真諗完
都係唔work

因為佢視覺色 認知色 同正常人調轉
佢既文字色都唔會有分別 亦都係調轉

所以答既野仍然同正常人一樣

未必架 題目假設左佢藍綠調轉咋ma
冇定義過漸變 亦冇人幻想到漸變可以點調轉

條問題本質同藍綠無關

如果真係有咁既人，當佢學習光譜時根本不會知道甚麼叫連續，甚麼叫漸變，亦不知道顏色的名字，但知道彩虹是紅橙黃綠藍靛紫，亦知道藍天白雲青山綠水，但佢唔知道自己看到的影像和其他人不同，亦無辦法用比較法去找出。

例如個個都話會用綠筆畫綠天，但佢明明睇到個天同支筆一樣色。同理，光譜的變化佢看不到我們視覺中的漸變，我們也無法理解佢視覺變化後係點樣。

其實漸變同match 唔match 一樣都可以分到，因為唔可以肯定，太主觀

假設天空嘅顏色係a色
你見到a色係藍色
佢見到a色係綠色
但係大家都會叫a色係a色

所以係分唔到

可能所有人見到a色都係唔同包
但係大家都會叫a色係a色

第一
叫佢睇醫生
第二
我去睇醫生

其實如果綠藍掉轉到，一定要影響埋其他顏，冇真例真係好難搞

講溝色果d 我解釋一次比你聽 點解唔可行
假設病人只會將藍綠色調轉

依家有2隻色
正常人視角： 紅 綠
病人視角： 紅 藍（實際綠）
要求將紅綠色溝埋
正常人會拎起紅色加綠色溝 見到黃色
病人會拎起紅色加藍色（實際綠）溝 最終都係會見到黃色

唔會人因為病人眼中係紅色溝藍色而變成紫色

連續同漸變係客觀既概念，唔需要用顏色黎學習，就算佢個世界顏色錯亂晒，佢一樣可以指出佢睇到既光譜係唔係連續，唔需要理佢知唔知邊隻顏色叫咩名。

我而家針對既係題目所講藍色同綠色調轉，若果剩係藍色同綠色調轉，咁係光譜兩隻顏色既邊界必定會有截斷，所以一定係不連續。

但係你假設左佢連藍綠都調得轉，成個世界既顏色一定係錯晒，唔會剩係得藍綠兩隻原色調轉，所以就算錯晒光譜都一樣可以連續，呢樣就唔係我答既問題。

如果只係人既感覺 就人人既定義唔到 如果換成光譜同色譜去比較既 會唔會就可以分到?

佢應該用錯左個題目 呢個應該係哲學題

近黃色D既綠

咁就要睇條友既到既藍係continuous 定係discrete 但係照呢個post黎睇 佢睇到既藍實係continuous, 如果唔係，佢唔洗睇spectrum, 睇其他景物都會斷開
而且點樣黎定個definition 黎判斷佢係有藍綠調轉既問題?

咁我退一百步當你解決咗藍綠調轉問題，光譜連續性值得討論。

但問題並非僅針對某兩種顏色調轉，而係如何得知另一個人感官世界內部所見所聞是和你一模一樣？

佢見到天 以為係藍，如果佢用左呢個做reference
當有正常人叫佢攞隻杯，佢係會攞錯
佢如果知自己係有問題，就可以用邏輯修正返，即係要就正常人，色弱嘅人就係咁

混色

黃+藍 變 綠

黃+綠 變唔番藍⋯

呢d子非魚問題唔係我care既問題

佢唔係「分唔到藍綠」。請追post

用顏色溝顏色去分析
例如黃+藍變綠
如果你睇到既綠係藍 即係你將黃同綠溝埋 你唔會見到藍色 咁就代表自己有問題了

你唔明佢問題既意思
而家個問題係
大家都知綠光係波長495–570 nm既光
所以當我地接受到波長495–570 nm既光進入我地既眼睛 我地會「見」到綠色
問題係！ 我地確定唔到波長495–570 nm既光，係唔係以同一種形式係我地既「意識」上體現！
其實可以換一個問題
你點確定你「痛」既感覺，同其他人「痛」既感覺係一樣？
除左大家都唔鐘意呢種感覺外，你點確定你地「意識上所感受到既野」係一樣？

當A: 色盲 B:正常
A同B畫果幅畫出黎顏色係一樣 A 眼中睇到既天空係綠色 咁佢拎枝睇落係綠色既筆(事實佢枝筆係藍色) 黎畫個天空 然後 因為全部人都叫天空隻顏色係藍色 a: 就會將佢眼中見到既綠色叫做藍色 咁其實畫幅圖出黎係冇意思 佢一樣係畫到天空藍 草綠色 只係佢眼中同正常人眼中唔同

實際：黃+藍=綠
病人：黃+綠=藍
病人最終都係見到藍色 唔會因爲自己眼中係黃+綠而出唔到藍色 講溝色果d 諗清楚先唔該

再伸延
其實無論係痛經定係視覺
都可以簡化為一種神經信號
假設我將見到綠色時眼部發向大腦既神經信號稱為a
咁每當我地大腦接受到a呢個信號既時侯
我地就會稱之為見到綠色
所以當我地聲稱大家都見到係綠光既時侯
我地只係能夠確定大家都收到一樣既信號，就係a
但係每個人既大腦，對a呢個信號既解讀係唔係都一樣？呢樣野係而家既科技下仲未可以100%確認到

樓上好多人都話叫佢畫畫/揀野

假設佢一出世就有呢個問題，
即是一直天空都係世人所講既綠色，草一直都係藍色
但老豆老母唔知，就會教佢 既顏色叫「藍」， 既顏色叫「綠」。因此，雖然佢睇到藍色，但佢會叫果隻色做「綠」。攞野或者畫畫就應該係冇問題

第一個問題比較難答，但可以試下問佢唔同顏色比佢既感受：如果佢覺得草既顏色好冰冷，或者天空好 fresh，咁佢好有可能就係有色盲（假設佢對世界既感知係同大眾一樣，當然除左顏色）

至於第二個問題，如果用語言學角度睇，顏色字既建立其實係來自生活中既一啲觀察同共識而定出黎。好似「水」咁樣，好難為佢下到好精確既定義
H2O 係科學解釋，唔係語義解釋，所以話度wavelength都唔係

好多野既命名都冇得解釋，因為大部分人都叫做「天」，所以佢就叫「天」。顏色都一樣，大部分人都認同 呢隻色叫「綠」，佢就叫「綠」。所以問題二就答案，個人認為就係因為有99個都話佢係，所以大部分人既答案就係岩

依家唔係問邊個岩..... 而係問點樣分別依個人同另外99個唔同

咪答左
問佢有乜感受

已經佢答緊第二題 佢可能想講 第二題答案就取決於邊方面多人支持 如果99個人都睇到個天係綠色 咁淨低果個咪唔同囉

感受本身都係主觀 同埋會受到外界影響
藍綠可能無咁明顯 假設係藍紅調轉 佢見到火係藍色 海係紅色 咁你問佢感受 佢「可能」會答你佢眼中藍色係暖色 紅色係冷色
所以問感受唔可以作準

佢會問明明紅綠燈 得紅同藍色點解叫紅綠燈

.
.

係hkg用mtr模式邊個點容易睇d，此post已完

所以呢個測試係假設佢對世界既感知同我地一樣
如果佢既世界係充滿反義根本係用唔到呢個方法
如果係佢既定義：
叫開心
叫唔開心
咁就達唔到有效溝通啦

language system影響你對顏色既睇法

但問題佢感知係受外界影響 佢細到大都見到火係藍色 但認知係紅色 你問佢紅色係冷色定暖色 佢都會答你係暖色
根本唔係正意同反意問題 係認知上一直係咁

呢條題目緊係冇人解到 因為好多平均智商200既連登仔連條題目問緊咩都唔知呀

問番你 點解你覺得紅色係暖色 係因為你見到火係紅色 火係熱既 所以紅色係暖色
病人都會係同樣心理
而唔會一黎就主觀藍色係冷色

請先定義 '藍色' 同埋 '綠色' 係咩野 , 要係一個大家都一致同意嘅定義

假設大家見到的紫色同紅色係一樣

藍色溝紅色變紫色對色盲黎講應該會幾難理解 (因為佢眼中紅溝綠竟然會變到紫色)

點解要假定佢難理解紅溝綠變紫
實際係 藍溝紅變紫
佢眼中係綠溝紅變紫
佢認知係藍溝紅變紫

佢唔會知道眼中既顏色係正常人認知既綠色 佢只會灌輸左藍溝紅會變紫既認知係個腦到

佢認到隻色係藍，又同其他人一樣叫得出隻色係藍
就算佢實際係睇到綠定黃定紅都冇問題
分到就得啦

歷史中大把人討論過呢類問題
講緊既係因為感質(見到既顏色) 係不可描述
你見到既綠色未必等於我見到既綠色
而我地亦冇辦法知道另一個人既感質係點
(詳情參見：how is it liked to be a bat)
所以其實好可能100 個人睇到既綠色既感質都係唔同
因此樓主既問題其實係無解
就算用物理演算計到腦電波/光既波長等物理知識都解唔到人感受到既感質區別

btw話係哲學唔係邏輯既人
希望你地知哲學既基礎就係邏輯推論先
哲學唔係9up係基於各種假設同思想實驗做既邏輯科學黎

其實我地可以理解下一個人見到野會經過咩步驟先
正常人：
假設望住藍敢
藍色光入左人眼（input)
個腦運算後（filter1)
變成藍天影像（output)
個腦再根據過去記憶認知依隻色叫藍色（input.filter2)
口講出佢係藍色（output)

病人：
藍光入眼（input)
個腦運算（filter1)
變綠色天空影像（output)
個腦再根據過去記憶認知依隻色叫藍色（input.filter2)
口講藍色（output)

即係話問題出係filter1到
正常in藍out藍 病人就in藍out綠
要證明病人有問題 唯有用科技截取病人filter1 即係腦電波 但暫時未有依個技術

我點會唔明啊，你只不過係俾經典既哲學問題引導左，見到樓主問左一條類似既問題就無限引申去另一條冇答案既問題，最終就冇人真係去嘗試解答「點樣去區別一個人有冇將藍色同綠色調轉左」。

我地應該番去個題目，如果一個人將藍色同綠色調轉左，佢會有咩特質show到出黎，我地可以點樣利用呢d特質去區別番一個人有冇將藍色同綠色調轉左。

樓上有人回答要睇下佢睇既藍色係discrete定continue，咁我既光譜法先work，呢個係一個好問題值得討論而且貼題。

你地硬係要將呢條問題上升去形上學，問點樣去客觀區別人既主觀感受，拉埋去唯心定唯物丫笨，根本就係無聊而且離題，亦都冇解決樓主既問題，你以為自己係思考緊哲學問題，你只不係俾一大堆古賢思考過既哲學問題引導左，根本你就冇思考過，見到呢類問題就自動導航去另一條相似既問題。

再講，你又可以諗，你見到我上面呢堆字好似話緊你地on9咁，你又點區別到我呢堆文字既意思係咪真係講緊你on9，我同你理解同一句句字係咪得到同一個意思，透過文字討論你又點區別我同你點樣去理解同一段文字，講黎都晒9氣。

叫佢用顏色筆畫出黎咪知

根本成件事同光譜冇關係
光你會覺得係連貫漸變，係因為佢地波長係順序增長/縮短
佢大腦將藍綠色調轉唔會影響隻色本身既波長
換言之，495-570nm波長既光對我地黎講係綠光，但係對佢黎講係藍光
即係話係佢眼中本身個spectrum就係
紅橙黃藍綠靛紫
而且係漸變同連貫
所以佢根本唔會覺得會斷層
連停留係色光波長呢個客觀事實既你到而家都仲唔明成個矛盾點就係在於觀感覺既唔統一
你話樓主既問題唔係唯心
咁你解釋下問題入面既將佢將藍綠調轉黎睇係點解？
波長入左佢眼之後自動轉變左？

你叫A攞支藍色筆俾你
A眼中藍色係綠色
所以A就拎左支佢眼中既藍色筆俾你 即係綠色筆俾你
你咪會奇怪點解你叫佢拎支藍色筆俾佢 而佢就拎支綠色筆俾你

咁撚簡單都講咁耐 成班弱智仔

你真係低智過普通人一個level

你叫A拎藍色
A係會拎番佢腦入邊睇到綠色但佢叫藍色果支筆比B
姐係B睇到同叫藍色果支筆

咁點撚樣分到

阿傻鳩 邏輯好小小先回覆啦
應該係佢拿起左佢眼中既藍筆 咪即係綠筆 再同大家講呢支係藍筆

對佢來說藍天白雲，綠草如茵，你點問佢咩野係咩顏色佢全部都答到
呢度費是回你 都唔知你UP乜鳩

我講野關你撚事咩 柒頭
邊撚個叫你回覆阿 撚樣

追左陣post發現 條問題既核心意義係咪要問假如有100個人其中99個正常人
得1個藍綠調轉。為左呢個唔正常既 要諗辦法証明佢同其他人唔同。但如果呢1個［唔正常］既人變左係99個。咁原本淨返個一個正常人係咪變左唔正常呢

如果 我係旁觀者 以我睇到嘅色為準

我用我眼中嘅藍色 同 綠色 係一張圖上填色

然後比返同一支 藍 綠色筆 a 同 b

叫佢地填返一樣嘅色上去

然後再分別指出佢點稱呼呢兩隻顏色

咁樣可唔可以??

咁你又引用我個reply
傻閪 問題都理解唔到仲串柒柒
除左弱智點解釋

唔得 請重睇題目
正常人同唔正常人都會比同一個答案

一個好簡單既思想實驗

兩個人面對面坐
中間有兩張卡
一張係一面藍，一面綠
一張係一面綠，一面藍(好似一樣但係聽落去
但係當卡放係兩人中間既時侯一人只會見到一邊，而且唔知張卡兩邊係唔同色既
換言之

藍l綠

or

綠l藍

好啦，遊戲開始
主持人先張第一張卡放係兩個人中間
藍l綠
然後同兩個人講，呢張卡，叫a色卡

然後拎走佢，擺第二張卡出黎
綠l藍
然後同兩個人講，呢張卡，叫b色卡

教學完畢
主持人而家手持兩張卡放係兩個人中間
當佢問
邊張係b色卡？
兩人同時指向
綠l藍

當佢問，邊張係a色卡既時侯
兩個人同時指向
藍l綠

遊戲一直持續落去
問題黎啦， 兩個人要去到幾時先會發現張卡係兩邊唔同色既呢？
答案係一世都唔會發現
除非將將兩個人調位，大家坐係對方既位去睇同一張卡
但係套返入樓主個問題度，你就會發現
係現今科技下，要調位係不可能既事，你唔可能用人地隻眼去睇野

ching present得好清晰
正 學到野

點解會比同一個答案?

患者唔係會填錯色咩?

而最吊詭既係，明明大家睇緊唔同既野
但係交流係完全唔會有問題，而且完全發現唔到對方睇緊唔同既野
當然可能會有人話，你唔用ab色，用藍綠色黎分 咪會發現囉
問題係，套返入樓住題目
情景入面既ab色就係指現實既藍綠色
而情景入面既藍綠色就係你眼中既「景像」，你唔可能同他人共享你眼中既「景像」
所以破解係不可能

佢睇到藍色既係綠色筆，佢會同大家講係綠色筆
閣下是否真色盲？

患者見所有藍色野都係綠色
所以你俾藍色圖佢佢會用藍色筆填
佢腦入面見到咩色都得，總之就係唔會錯

佢既光譜唔連續係因為問題設定佢藍色綠色調轉，如果佢既光譜一樣係連續既話，佢望到既紫色都唔會係我地望到既紫色，基本上佢成條光譜除左紅色果邊全部都會唔同晒，咁樣就係「否則佢就唔係剩係調轉藍色同綠色咁簡單」。

我冇話問題係唔係唯心，我係講緊上面所講既咩問題既本質以至於痛覺等等係無聊而且離題。你要討論人既主觀感受問題，一個子非魚已經冇野可以討論。

再post

A = 正常人
B = 唔正常 (睇既藍綠調轉左)

B由細到大 大人教佢既天空係藍色 草係綠色
雖然o係佢腦入邊睇出黎A顏色唔同
但佢講出黎都係天係藍 草係綠

你叫佢畫天或者揀藍色筆 佢都係用A眼中o既藍色 A唔會覺得B同佢有唔同

所以A係唔會知B腦入邊睇o既藍綠唔同
B亦都唔知自己唔正常

等同指鹿為馬一樣 其實現實好多呢d人 所以有色板呢樣野 唔係你以為係咩色就咩色

樓主好玩唔玩 走去玩知識論

我地最根本要處理嘅係知識來源嘅合法性
唔係嘅話我地無辦法話自己知道個樣野係綠/藍
更加無條件去判別知識嘅對錯

如果有掂過啲前人點諗 會好快去左主客對立/representationism 嘅講法
我地可以接觸到嘅係我地嘅mind 入面嘅idea
而我地冇方法可以接觸到客觀事物係點
我地無法知道idea 同 客觀事物係咪會對應
用呢個諗法 個答案必然係無法回答

上面嘅講法嘅assumption 係我地只可以接觸到我地嘅idea
再早幾個回覆都有批評過拾人牙慧係只會框死自己
如果你推番到佢 又比到另外一個講法出黎
個答案就可以好唔同
當然你提唔提到係另一回事

個討論係必須要推到去知識論層面
唔係嘅話只係口同鼻拗

同意成個光譜都會變哂
但係我想像唔到一隻淨係交換藍綠色而唔郁光譜既眼
因為即使係真既色盲佢成個光譜都會shift左
因為人既眼只係固定接受波光轉為神經信號
如果佢係有選擇咁將藍綠色交換
咁真係唯有我講咁，佢有個filter裝係眼，自動將藍綠反轉而且智能地唔郁其他波長既光
咁你講既方法係有可能實現，因為佢隻眼既結構本身已經同常人唔同
但係如果個隻眼本身已經結構唔同，呢個題目根本就冇討論既意思
你一句，正常人眼做唔到，佢隻眼既結構一定同常人唔同，就已經分到

基本上唔可以靠問問題同互動去話比佢知佢同我地唔同，因為文字表達上兩者對兩種顏色的看法一樣。
可能有科學方法得，但呢條問題冇講佢腦部神經有咩變異/同我地一樣，同埋都唔係呢條問題既重點

咁請問色板係咪解決到呢個問題

唔同
佢睇到個天係Y色，所有同個天一樣色都係Y色，佢認知呢種色叫藍色。
你俾色版佢睇，佢可以在佢眼中一片Y之中找到天空的色，正常人就見到係藍色。
Y可以係任何一種同藍調轉既顏色。

一支木顏色筆，寫到明係藍色，畫出嚟你見到係綠色，咁咪證明到自己有問題囉。你可以試哂所有牌子嘅顏色筆。當其他人又用得啱，自己係另類，咁咪即係證明到，只有你自己一個人有問題

唉 又一個

搵塊色板 左邊藍色 右邊綠色

然後問佢見到既草係咩色，再叫佢指住塊板上面既相應色

然後再搵第二條友，重覆問返相同問題，再叫佢指住塊板上既相應色

結果應該會見到條友同其他人指既色係唔同。

咁得唔得？？

其實呢個世界上根本係大多數就叫正常 少數嘅就叫唔正常

今次等我黎解一解

正常人：

情況：實際顏色=藍

見到嘅色=藍
認知呢種色嘅名=藍

不正常人：

情況：實際顏色=藍

見到嘅色=綠
認知呢種色嘅名=藍

當我地叫不正常人揀隻藍色／問佢個天咩色／問佢我地實際係藍色嘅野對佢黎講係咩色嘅時候
佢就會揀出佢所認知嘅藍色
亦即係佢見到嘅綠色 亦係實際嘅藍色

所謂無論你叫佢做啲咩 要佢睇啲咩 都唔洗理佢眼中係咩色 因為佢所認知嘅藍色就係實際嘅藍色

佢會指右邊
因為佢唔止見到草係藍色
佢睇塊色板都係右邊藍色
所以佢都係指返住右邊

成個post一半人閱讀理解fail

又唔追post就咁講完d垃圾就拍下籮柚就走

係
諗一半以為自己岩左好醒
其實柒左都唔知
仲串柒柒

印刷上顏色組成可以由4色cmyk, 或者rgb，佢有色盲，比本pantone佢併個色出黎一定鬼5馬6同普通人好大分別

外國科學youtuber vsauce有解釋過 大家睇到既顏色都係一樣

但個spectrum上面佢見到嘅顏色都會掉轉
色盲睇到嘅spectrum：
❤️🧡💛💙💚💜
你俾咗「綠色」呢個symbol作指示，佢就會指佢認為嘅「綠色（第四個位置）」
第四個位即係正常人平時睇到💚嘅位

如果擺脫唔到「俾指令時要講顏色名」嘅限制
都係solve唔到個問題

個題目冇解錯即係話
assume有個上帝 絕對啱嘅 佢話個件野藍色
咁一般人睇到係藍色 話係藍色 咁好正常呀
但個條友睇藍色係一般人睇到嘅綠色 但話藍色
同樣地 睇一般人認知嘅綠色 佢會睇到藍色 但會話係綠色

咁你話溝顏色 黃加藍變綠
佢都係會攞支一般人認知嘅黃色+藍色出黎架喎

睇wavelength一樣 當wavelength spectrum係由最長到最短咁去
我睇會係紅橙黃藍青綠紫（假設相連顏色不變）
但答紅橙黃綠青藍紫

問佢睇住個天空定係草地會憂鬱d

fail

係三原色同三間色 混色個到入手會唔會得出結果？

因為綠 籃相位掉轉的話其他混色就會跟住錯。

我明m所以上面個table唔work

叫佢形容吓彩虹，正常人會覺得彩虹既色係好連貫、漸變咁。相反如果藍綠調轉左應該會覺得唔多唔少有啲唔連貫。咁講可能好主觀不過顏色本身都主觀。

利申唔識physic

諗諗下話
"我而家會溝d顏色"暗地溝(紅& 綠) "請你寫低你見到咩而家係咩色"好d.

插盲所有人咪全部人見黑色

其實無問題 語言 令大家的視覺差異,糾正左

其實咪同人同電腦一樣
Input一樣
Output都一樣
只不過電腦係讀10
人係讀圖像

yes

搵一隻同藍色好相近既顏色比佢睇
佢眼中所有藍色都睇成綠色
但依隻同藍色好相近既色，唔係藍色
佢唔會睇成綠色
再同佢講其實同依隻色好相近既色先係藍色

第2個問題 我覺得真係無解
個種認知由出世就定型左
唔會覺得有問題

搵靛色比佢睇
同佢講平時同靛色好相似個隻顏色先係藍色

應該可以：
當技術可以做到移植眼球
將A人同B人既一隻眼球互相移植交換
之後左右眼一齊睇野，就會比較到左右眼睇到既顏色既分別

佢係見到紫色/黃色 但最後都係會掉返轉咁寫低喎

#00000F

我唔係好明你點解咁回覆 。
題目只講佢輸入時掉轉綠/藍色(但輸出時同普通人一樣) ，佢係可以辨認到正確寫低黃/紫色，所以佢見到黃/紫色時係唔會掉轉寫。

所以叫佢用廣告彩自己調黃加藍 睇吓佢見唔見到綠色就 解決到問題?

話唔埋呢個世界上有一半人腦入面個光譜係完全唔同

追post啦柒頭

成三十幾頁你追埋我嗰份啦傻仔

有少少logic上嘅錯

其實冇可能淨係睇錯藍同綠，而黃、紫呢啲非RGB嘅色冇改變到。
如果佢見藍->綠，咁佢就會見紫->黃。

所以我叫佢整：藍 + 紅 = 紫

佢整咗：綠 + 紅 = 黃

但係佢嘅黃即係我嘅紫
所以都係啱

隔一陣就有傻閪講溝色

再post:

A = 正常人
B = 睇既藍綠調轉左

B由細到大 大人教佢既天空係藍色 草係綠色
雖然o係佢腦入邊睇出黎A顏色唔同
但佢講出黎都係天係藍 草係綠

你叫佢畫天或者揀藍色筆 佢都係用A眼中o既藍色 A唔會覺得B同佢有唔同

所以A係唔會知B腦入邊睇o既藍綠唔同
B亦都唔知自己唔正常
===============================
到你個黃加藍變綠

B腦睇到: 黃加綠變藍
但基於佢既認知 (分隔線上)
B都係會講: 黃加藍變綠

A仍然唔知B腦入邊睇既藍綠調轉

假設其它色無改變， 有兩個人對顏色配搭Taste 一模一樣但係其中一個人睇籃綠色掉轉。

咁樣佢地係咪內心睇法好一致但係永遠唔會認同對方？

顏色嘅名稱係就人類發明，點解紅色叫紅色，藍色叫藍色，黃色叫黃色呢。
到左今時今日，我地會為不同顏色加上不同嘅形容詞
紅噹噹，黃澄澄，綠油油，憂鬱的藍色。
唯一可能發現個人有問題，就係個人會覺得用形容詞去形容有問題嘅顏色嘅時候會覺得唔適合。
同樣地，如果你覺得紅噹噹係1d紅噹噹嘅感覺都無，就可能你都有呢個問題

總之佢一上視藝溝色就出事
悲劇係 佢冇錯
只不過99%同佢唔同

你肯定B腦睇到嘅係藍色而唔係黃綠色？諗清楚先講啦on9

屌你老母
佢色同名都swap左呀
你呢個方法比人屌左幾十頁喇傻鳩

一寫字就完啦，叫佢拎支藍筆寫字，其他人睇佢寫綠字

真係屌你都廢鳩事 我係話緊正常黃加藍變綠嗰度
冇錯B腦會睇成黃加綠 但係喺佢腦度係唔會出藍色
因為就算正常黃加綠都係出黃綠色 唔明我講咩就算啦撚樣

......但係就係唔係正常…

Pantone code
完

現實: 黃水彩加藍水彩變綠色

正常人睇: 黃加藍變綠
正常人講: 黃加藍變綠

但B個腦swap左藍綠 所以:
B睇: 黃加綠變藍
B講: 黃加藍變綠*

咁其他人同佢自己點會知原來大家睇野有分別

*因為由細到大
雖然佢睇天係綠 草係藍
但其他人教佢天係藍 草係綠
所以佢都係會講天係藍 草係綠*

明未呀弱智仔

答我啦嘛

柒撚到呢
仲要以為自己好撚型

其實大家到底知唔知三元色點work🤦🏻‍♂️

一個人如果將藍綠色調轉
係唔會淨係純藍純綠先有效果
應該係除咗 純紅 純黑 純白 之外
所有色都同我哋睇嘅唔同

世界上所有色都係由三元色Red Green Blue (RGB) 整出嚟（其實可以唔係但唔影響結果）
例如：橙色 -- [R: 100% G: 50% B: 0%]

但係呢位色盲ching就將G同B調轉咗

所我哋見到佢佢腦入面嘅橙色就係
紫粉紅 -- R:100% G:0% B:50%

當然呢個係腦入面嘅顏色 我哋係望唔到嘅
換言之佢望住啲橙色嘅嘢會見到粉紅色，但係佢嘅理解就係呢隻色叫橙色
所以佢咩色都唔會攞錯

對光譜又好對pantone又好
佢眼見嘅係另一種色
但係口講嘅都仍然係我哋所知嘅色
唔撚work

混色都一樣
我當佢想溝：黃 + 藍 = 綠
而藍綠調轉咗嘅黃會變咗：
R:100% G:100% B:0% --> R:100% G:0% B:100%
佢腦海入面嘅景象就係
我要溝：黃 + 藍 = 綠！
而喺現實世界我哋就會見到佢成功溝咗 黃 + 藍 = 綠 出嚟

其實佢每次色盲都會經歷兩次conversion
由視覺去到腦電波藍綠對調一次
由腦電波去到視覺藍綠對調一次
所以我哋唯一可以搵答案嘅方法就係要喺兩次conversion之間知道佢睇緊咩色
所以只可以check佢個腦

但係人類應該冇科技去check佢個腦睇緊咩色
所以 係冇可能嘅。

仆你個街 係咪低能架

wavelength 張圖有層次 顔色有有深有淺 所以話單獨兩隻色分唔到係唔合理 最多只係其中一部分顏色分唔清

第一條好簡單 同人溝通就得

溝通點解決到
請詳細d講

參考胡塞爾解決心靈封閉既方法

簡單d就係你問下人你望到既藍色同你既一唔一樣
（日常生活已經知道初音色同其他人會比唔同名 即係睇既係有唔同）

點問點答先分得出 唔明

無追Post,我唔明我上面個答案有咩問題

你問十個我諗十個都會覺得紫紅色比黃色更適合歸類係紅色，（同個名無關）

sor 我中間跳咗好多頁，你答案邊頁？ @@

上視藝溝色應該都唔會出事🤔

因為佢除咗綠同藍飽和度一樣嘅顏色之外
所有色都會同我哋睇嘅唔同
因為呢啲色全部都含有不均等嘅藍綠飽和度
藍綠對調會變色

但係佢嘅色顏名嘅認知又係藍綠對調咗
所以你叫佢攞咩色就會攞咩色。
叫佢溝咩色出嚟就會溝咩色出嚟。

1. 冇辦法
2. 證明唔到
完

我都唔記得，好多日前
原理係用紅色做標準去分別

根據題目佢只係藍綠搭錯線，而無其他問題（偏色戈etc)
所以佢睇紅色係無問題
三原色張圖，佢會見到左右調轉

只要問佢紫紅色定黃色邊隻比較適合歸類紅色就得
因為兩隻色本質有分別，你見黃加紅既design比紫紅色加紅多好多，因為黃紅反差較大

可能得（btw咁都諗到 ）
但係我哋歸類顏色嘅思考方式都係基於我哋對顏色名嘅認知？
而佢對顏色名嘅認知同我哋唔同
唔知佢會點分

舉個例，M記logo

紅+黃

紫紅+黃

有做過desgin既，應該會明白咩叫撞色，呢個同你對隻顏色名既認知係無關係
一個綠藍調轉（但視力正常）既人應該可以分辨到

因為題目係邏輯題，所以我係咁去推斷，如果係晢學題，係就應該睇之前D人post果條 youtube

答我啦嘛 ko左你喇wor

其實之前有巴打講黑底 加藍/綠字呢個方法係咪應該work？

驫

驫

睇下邊個清楚d， 因為黑色大家睇到應該都一樣，我用個筆劃多既字效果應該清楚d

Pantone Code 同你RBG 既編碼咪一樣
成件事只係要證明條友認知既色同一般人認知既編碼唔一樣